#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PROJECT VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: EMAIL@ADDRESS\n"
"POT-Creation-Date: 2025-06-20 22:21+0800\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language: zh\n"
"Language-Team: zh <LL@li.org>\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.15.0\n"

#: astroquery_cli/common_options.py:13 astroquery_cli/common_options.py:48
#: astroquery_cli/main.py:128 astroquery_cli/modules/ads_cli.py:38
#: astroquery_cli/modules/alma_cli.py:41
#: astroquery_cli/modules/esasky_cli.py:39 astroquery_cli/modules/eso_cli.py:38
#: astroquery_cli/modules/exoplanet_cli.py:39
#: astroquery_cli/modules/gaia_cli.py:39
#: astroquery_cli/modules/heasarc_cli.py:53
#: astroquery_cli/modules/irsa_cli.py:44 astroquery_cli/modules/irsa_cli.py:311
#: astroquery_cli/modules/jpl_cli.py:42 astroquery_cli/modules/mast_cli.py:38
#: astroquery_cli/modules/ned_cli.py:38 astroquery_cli/modules/nist_cli.py:64
#: astroquery_cli/modules/sdss_cli.py:49
#: astroquery_cli/modules/simbad_cli.py:33
#: astroquery_cli/modules/splatalogue_cli.py:38
#: astroquery_cli/modules/vizier_cli.py:33
msgid "Enable debug mode with verbose output."
msgstr "启用调试模式并输出详细信息。"

#: astroquery_cli/common_options.py:20 astroquery_cli/common_options.py:55
#: astroquery_cli/main.py:135 astroquery_cli/modules/ads_cli.py:45
#: astroquery_cli/modules/alma_cli.py:48
#: astroquery_cli/modules/esasky_cli.py:46 astroquery_cli/modules/eso_cli.py:45
#: astroquery_cli/modules/exoplanet_cli.py:46
#: astroquery_cli/modules/gaia_cli.py:46
#: astroquery_cli/modules/heasarc_cli.py:60
#: astroquery_cli/modules/irsa_cli.py:51 astroquery_cli/modules/irsa_cli.py:318
#: astroquery_cli/modules/jpl_cli.py:49 astroquery_cli/modules/mast_cli.py:45
#: astroquery_cli/modules/ned_cli.py:45 astroquery_cli/modules/nist_cli.py:71
#: astroquery_cli/modules/sdss_cli.py:56
#: astroquery_cli/modules/simbad_cli.py:40
#: astroquery_cli/modules/splatalogue_cli.py:45
#: astroquery_cli/modules/vizier_cli.py:40
msgid "Enable verbose output."
msgstr "启用详细输出。"

#: astroquery_cli/main.py:57
msgid "Astroquery CLI"
msgstr "Astroquery 命令行工具"

#: astroquery_cli/main.py:79
msgid "Query the VizieR astronomical catalog database. (viz)"
msgstr "查询 VizieR 天文星表数据库。(viz)"

#: astroquery_cli/main.py:81
msgid "Query the SIMBAD astronomical database. (sim)"
msgstr "查询 SIMBAD 天文数据库。(sim)"

#: astroquery_cli/main.py:84
msgid "Query the NASA Exoplanet Archive. (exo)"
msgstr "查询 NASA 系外行星档案库。(exo)"

#: astroquery_cli/main.py:86
msgid "Query the HEASARC database. (hea)"
msgstr "查询 HEASARC 数据库。(hea)"

#: astroquery_cli/main.py:96
msgid "Query the Splatalogue spectral line database. (spl)"
msgstr "查询 Splatalogue 谱线数据库。(spl)"

#: astroquery_cli/main.py:107
msgid ""
"Set the language for output messages (e.g., 'en', 'zh'). Affects help "
"texts and outputs."
msgstr "设置输出消息的语言（例如'en'、'zh'）。影响帮助文本和输出内容。"

#: astroquery_cli/main.py:116
msgid "Test connectivity to major services (only available at top-level command)."
msgstr "测试与主要服务的连接性（仅在顶级命令可用）。"

#: astroquery_cli/main.py:122
msgid "Test field validity for modules (only available at top-level command)."
msgstr "测试模块的字段有效性（仅在顶级命令可用）。"

#: astroquery_cli/main.py:235
msgid "Install completion for the current shell."
msgstr "为当前Shell安装补全。"

#: astroquery_cli/main.py:237
msgid ""
"Show completion for the current shell, to copy it or customize the "
"installation."
msgstr "显示当前Shell的补全，可以复制或自定义安装。"

#: astroquery_cli/main.py:239
msgid "Show this message and exit."
msgstr "显示此消息并退出。"

#: astroquery_cli/main.py:312
msgid "[bold green]Debug mode enabled.[/bold green]"
msgstr "[bold green]调试模式已启用。[/bold green]"

#: astroquery_cli/main.py:320 astroquery_cli/utils.py:317
msgid "User interrupted the query. Exiting safely."
msgstr "用户中断了查询。安全退出。"

#: astroquery_cli/utils.py:33
msgid "Terminal too narrow or content too complex, please open in browser:"
msgstr "终端过窄或内容过于复杂，请在浏览器中打开："

#: astroquery_cli/utils.py:181
msgid ""
"Terminal is narrow. Displaying only mission names for brevity. Use "
"--show-all-cols to see descriptions."
msgstr ""
"终端较窄。为简洁起见，仅显示任务名称。使用--show-all-cols查看描述。终端宽度有限。为简洁起见仅显示任务名称。使用--show-"
"all-cols查看完整描述。"

#: astroquery_cli/utils.py:264
msgid ""
"Path to save the output table (e.g., data.csv, results.ecsv, table.fits)."
" Format inferred from extension."
msgstr ""
"保存输出表的路径（例如，data.csv, results.ecsv, "
"table.fits）。格式根据扩展名推断。输出表格的保存路径（例如：data.csv、results.ecsv、table.fits）。格式由文件扩展名自动推断。"

#: astroquery_cli/utils.py:270
msgid ""
"Astropy table format for saving (e.g., 'csv', 'ecsv', 'fits', 'votable')."
" Overrides inference from filename extension."
msgstr "用于保存的Astropy表格格式（例如'csv'、'ecsv'、'fits'、'votable'）。覆盖文件名扩展名的推断。用于保存的Astropy表格格式（例如'csv'、'ecsv'、'fits'、'votable'）。覆盖文件名扩展名的推断。"

#: astroquery_cli/modules/ads_cli.py:26
msgid "Query the NASA Astrophysics Data System"
msgstr "查询 NASA 天体物理数据系统。"

#: astroquery_cli/modules/ads_cli.py:92
msgid "Perform a query on NASA ADS."
msgstr "对NASA ADS执行查询。"

#: astroquery_cli/modules/ads_cli.py:98
msgid ""
"ADS query string (e.g., 'author:\"Adam G. Riess\" year:1998', "
"'bibcode:1998AJ....116.1009R')."
msgstr ""
"ADS 查询字符串（例如，'author:\"Adam G. Riess\" "
"year:1998'，'bibcode:1998AJ....116.1009R'）。"

#: astroquery_cli/modules/ads_cli.py:103
msgid "Show latest published papers (sorted by date, most recent first)."
msgstr "显示最新发表论文（按日期排序，最新在前）。"

#: astroquery_cli/modules/ads_cli.py:108
msgid "Show highly cited review articles (sorted by citation count)."
msgstr "显示高引用评论文章（按引用次数排序）。"

#: astroquery_cli/modules/ads_cli.py:113
msgid "Fields to return."
msgstr "要返回的字段。"

#: astroquery_cli/modules/ads_cli.py:117
msgid "Sort results by (e.g., 'date', 'citation_count', 'score')."
msgstr "按（例如，'date'（日期），'citation_count'（引用次数），'score'（得分））排序结果。结果排序依据（例如，'date'（日期），'citation_count'（引用次数），'score'（得分））。"

#: astroquery_cli/modules/ads_cli.py:120
msgid "Maximum number of pages to retrieve."
msgstr "要检索的最大页数。"

#: astroquery_cli/modules/ads_cli.py:123
msgid "Number of results per page (max 200 for ADS API)."
msgstr "每页结果数（ADS API最大200）。"

#: astroquery_cli/modules/ads_cli.py:128 astroquery_cli/modules/alma_cli.py:102
#: astroquery_cli/modules/alma_cli.py:149
#: astroquery_cli/modules/esasky_cli.py:154
#: astroquery_cli/modules/esasky_cli.py:235
#: astroquery_cli/modules/eso_cli.py:83
#: astroquery_cli/modules/exoplanet_cli.py:82
#: astroquery_cli/modules/gaia_cli.py:122
#: astroquery_cli/modules/gaia_cli.py:183
#: astroquery_cli/modules/gaia_cli.py:259
#: astroquery_cli/modules/heasarc_cli.py:41
#: astroquery_cli/modules/heasarc_cli.py:105
#: astroquery_cli/modules/heasarc_cli.py:180
#: astroquery_cli/modules/irsa_cli.py:138
#: astroquery_cli/modules/irsa_cli.py:251 astroquery_cli/modules/jpl_cli.py:170
#: astroquery_cli/modules/mast_cli.py:113
#: astroquery_cli/modules/mast_cli.py:161
#: astroquery_cli/modules/mast_cli.py:206 astroquery_cli/modules/ned_cli.py:134
#: astroquery_cli/modules/nist_cli.py:55 astroquery_cli/modules/sdss_cli.py:69
#: astroquery_cli/modules/simbad_cli.py:93
#: astroquery_cli/modules/simbad_cli.py:135
#: astroquery_cli/modules/simbad_cli.py:162
#: astroquery_cli/modules/splatalogue_cli.py:141
#: astroquery_cli/modules/splatalogue_cli.py:205
msgid "Maximum number of rows to display. Use -1 for all rows."
msgstr "要显示的最大行数。使用-1表示所有行。"

#: astroquery_cli/modules/ads_cli.py:131 astroquery_cli/modules/alma_cli.py:103
#: astroquery_cli/modules/alma_cli.py:150
#: astroquery_cli/modules/esasky_cli.py:155
#: astroquery_cli/modules/esasky_cli.py:236
#: astroquery_cli/modules/eso_cli.py:86
#: astroquery_cli/modules/exoplanet_cli.py:85
#: astroquery_cli/modules/gaia_cli.py:123
#: astroquery_cli/modules/gaia_cli.py:184
#: astroquery_cli/modules/gaia_cli.py:260
#: astroquery_cli/modules/heasarc_cli.py:44
#: astroquery_cli/modules/heasarc_cli.py:108
#: astroquery_cli/modules/heasarc_cli.py:183
#: astroquery_cli/modules/irsa_cli.py:139
#: astroquery_cli/modules/irsa_cli.py:252
#: astroquery_cli/modules/mast_cli.py:114
#: astroquery_cli/modules/mast_cli.py:162
#: astroquery_cli/modules/mast_cli.py:207 astroquery_cli/modules/ned_cli.py:100
#: astroquery_cli/modules/ned_cli.py:135 astroquery_cli/modules/ned_cli.py:175
#: astroquery_cli/modules/nist_cli.py:58 astroquery_cli/modules/sdss_cli.py:72
#: astroquery_cli/modules/simbad_cli.py:94
#: astroquery_cli/modules/simbad_cli.py:163
#: astroquery_cli/modules/splatalogue_cli.py:142
#: astroquery_cli/modules/vizier_cli.py:146
#: astroquery_cli/modules/vizier_cli.py:213
#: astroquery_cli/modules/vizier_cli.py:268
#: astroquery_cli/modules/vizier_cli.py:323
#: astroquery_cli/modules/vizier_cli.py:392
msgid "Show all columns in the output table."
msgstr "显示输出表中的所有列。"

#: astroquery_cli/modules/ads_cli.py:145
msgid ""
"[red]Cannot specify both --latest and --review. Please choose only "
"one.[/red]"
msgstr ""
"[red]不能同时指定--latest和--review。请只选择一个。[/red][red]你不能同时指定 -w/--wavelength-"
"range 和 -f/--frequency-range。[/red]"

#: astroquery_cli/modules/ads_cli.py:152
msgid "[red]Please specify a query string, --latest, or --review.[/red]"
msgstr "[red]请指定查询字符串、--latest或--review。[/bold red]"

#: astroquery_cli/modules/ads_cli.py:162
msgid "Querying NASA ADS for latest papers"
msgstr "正在查询NASA ADS获取最新论文。"

#: astroquery_cli/modules/ads_cli.py:175
msgid "Querying NASA ADS for highly cited review articles (using property:review)"
msgstr "正在查询NASA ADS获取高引用评论文章（使用属性：review）。"

#: astroquery_cli/modules/ads_cli.py:179
msgid "Querying NASA ADS with: {query_string}"
msgstr "正在使用以下内容查询NASA ADS："

#: astroquery_cli/modules/ads_cli.py:184
msgid ""
"[red]Error: No valid query could be formed. Please check your "
"inputs.[/red]"
msgstr "[red]错误：无法形成有效的查询。请检查您的输入。[/bold red]"

#: astroquery_cli/modules/ads_cli.py:192
msgid ""
"[red]Error: No NASA ADS API token found! Please get yours from: "
"https://ui.adsabs.harvard.edu/user/settings/token and set it in the "
"ADS_DEV_KEY environment variable or in your ~/.aqc/config.ini file.[/red]"
msgstr ""
"[red]错误：未找到NASA ADS "
"API令牌！请从以下网址获取您的令牌：https://ui.adsabs.harvard.edu/user/settings/token，并将其设置在ADS_DEV_KEY环境变量中或您的~/.aqc/config.ini文件中。[/bold"
" red][red]错误：未找到NASA ADS "
"API令牌！请从以下网址获取您的令牌：https://ui.adsabs.harvard.edu/user/settings/token，并将其设置在ADS_DEV_KEY环境变量中或您的~/.aqc/config.ini文件中。[/red]"

#: astroquery_cli/modules/ads_cli.py:213 astroquery_cli/modules/ads_cli.py:248
msgid "[yellow]No results found for your ADS query.[/yellow]"
msgstr "[yellow]您的ADS查询未找到结果。[/yellow]"

#: astroquery_cli/modules/ads_cli.py:238
msgid ""
"[yellow]None of the requested fields were found in the ADS query "
"results.[/yellow]"
msgstr "[yellow]在ADS查询结果中未找到任何请求的字段。[/yellow]"

#: astroquery_cli/modules/ads_cli.py:243
msgid "[green]Found {count} result(s) from ADS.[/green]"
msgstr "[green]从ADS找到  个结果。[/green]"

#: astroquery_cli/modules/ads_cli.py:244
msgid "ADS Query Results"
msgstr "ADS查询结果"

#: astroquery_cli/modules/ads_cli.py:246 astroquery_cli/modules/ads_cli.py:251
msgid "NASA ADS query"
msgstr "NASA ADS查询"

#: astroquery_cli/modules/ads_cli.py:254
msgid "Get BibTeX for a NASA ADS bibcode."
msgstr "获取NASA ADS文献代码的BibTeX。"

#: astroquery_cli/modules/ads_cli.py:257
msgid "List of ADS bibcodes."
msgstr "ADS文献代码列表。"

#: astroquery_cli/modules/ads_cli.py:258
msgid "File to save BibTeX entries (e.g., refs.bib)."
msgstr "保存BibTeX条目的文件（例如，refs.bib）。"

#: astroquery_cli/modules/ads_cli.py:263
msgid "[cyan]Fetching BibTeX for: {bibcode_list}...[/cyan]"
msgstr "[cyan]正在获取BibTeX：...[/cyan]"

#: astroquery_cli/modules/ads_cli.py:265
msgid ""
"[yellow]Warning: ADS_DEV_KEY environment variable not set. Queries may be"
" rate-limited.[/yellow]"
msgstr ""
"[yellow]警告：ADS_DEV_KEY环境变量未设置。查询可能会受到速率限制。[/yellow][yellow]警告：未设置 "
"ADS_DEV_KEY 环境变量。查询可能会受到速率限制。[/yellow]"

#: astroquery_cli/modules/ads_cli.py:279
msgid "[yellow]Could not retrieve BibTeX for {bibcode}.[/yellow]"
msgstr "[yellow]无法检索的BibTeX。[/yellow]"

#: astroquery_cli/modules/ads_cli.py:283
msgid "[green]BibTeX entries retrieved:[/green]"
msgstr "[green]已检索到BibTeX条目：[/green]"

#: astroquery_cli/modules/ads_cli.py:289
msgid "[green]BibTeX entries saved to '{file_path}'.[/green]"
msgstr "[green]BibTeX条目已保存到''。[/green]"

#: astroquery_cli/modules/ads_cli.py:291
msgid "[yellow]No BibTeX entries could be retrieved.[/yellow]"
msgstr "[yellow]未能检索到任何BibTeX条目。[/yellow]"

#: astroquery_cli/modules/ads_cli.py:294
msgid "NASA ADS get_bibtex"
msgstr "NASA ADS 获取 BibTeX"

#: astroquery_cli/modules/alma_cli.py:29
msgid "Query the ALMA archive."
msgstr "查询ALMA档案。"

#: astroquery_cli/modules/alma_cli.py:92
msgid "Query ALMA for observations of an object."
msgstr "查询ALMA以获取天体的观测数据。"

#: astroquery_cli/modules/alma_cli.py:96
msgid "Name of the astronomical object, e.g., 'Orion KL', 'Sgr B2', 'NGC 253'."
msgstr "天文天体名称，例如，'Orion KL', 'Sgr B2', 'NGC 253'。"

#: astroquery_cli/modules/alma_cli.py:97 astroquery_cli/modules/alma_cli.py:145
msgid "Query only public data."
msgstr "仅查询公共数据。"

#: astroquery_cli/modules/alma_cli.py:98 astroquery_cli/modules/alma_cli.py:146
msgid "Query only science data."
msgstr "仅查询科学数据。"

#: astroquery_cli/modules/alma_cli.py:99
msgid "Specify payload fields to query (e.g., 'band_list', 'target_name')."
msgstr "指定要查询的有效载荷字段（例如，'band_list', 'target_name'）。"

#: astroquery_cli/modules/alma_cli.py:112
msgid "Querying ALMA for object: {object_name}"
msgstr "正在 ALMA 查询对象：{object_name}"

#: astroquery_cli/modules/alma_cli.py:120
msgid "[yellow]Payload item '{item}' is not a key=value pair. Ignoring.[/yellow]"
msgstr "[yellow]有效载荷项''不是键值对。已忽略。[/yellow]"

#: astroquery_cli/modules/alma_cli.py:129
#: astroquery_cli/modules/simbad_cli.py:117
msgid "[green]Found {count} match(es) for '{object_name}'.[/green]"
msgstr "[green]找到  个与 '' 匹配的结果。[/green]"

#: astroquery_cli/modules/alma_cli.py:130
msgid "ALMA Data for {object_name}"
msgstr "ALMA  的数据"

#: astroquery_cli/modules/alma_cli.py:132
msgid "ALMA object query"
msgstr "ALMA天体查询"

#: astroquery_cli/modules/alma_cli.py:134 astroquery_cli/modules/ned_cli.py:116
#: astroquery_cli/modules/simbad_cli.py:122
msgid "[yellow]No information found for object '{object_name}'.[/yellow]"
msgstr "[yellow]未找到天体''的信息。[/yellow]"

#: astroquery_cli/modules/alma_cli.py:136
msgid "ALMA object"
msgstr "ALMA天体"

#: astroquery_cli/modules/alma_cli.py:139
msgid "Query ALMA for observations in a sky region."
msgstr "查询ALMA以获取天空区域的观测数据。"

#: astroquery_cli/modules/alma_cli.py:143
msgid "Coordinates (e.g., '10.68h +41.26d', '150.0 2.0')."
msgstr "坐标（例如，'10.68h +41.26d', '150.0 2.0'）。"

#: astroquery_cli/modules/alma_cli.py:144
#: astroquery_cli/modules/mast_cli.py:156
msgid "Search radius (e.g., '0.1deg', '5arcmin')."
msgstr "搜索半径（例如，'0.1deg', '5arcmin'）。"

#: astroquery_cli/modules/alma_cli.py:158
msgid "Querying ALMA for region: {coordinates} with radius {radius}"
msgstr "正在 ALMA 查询区域：{coordinates}，半径 {radius}"

#: astroquery_cli/modules/alma_cli.py:170
msgid "[green]Found {count} match(es) in the region.[/green]"
msgstr "[green]在该区域找到  个匹配项。[/green]"

#: astroquery_cli/modules/alma_cli.py:171
msgid "ALMA Data for Region"
msgstr "ALMA区域数据"

#: astroquery_cli/modules/alma_cli.py:173
msgid "ALMA region query"
msgstr "ALMA区域查询"

#: astroquery_cli/modules/alma_cli.py:175
msgid "[yellow]No information found for the specified region.[/yellow]"
msgstr "[yellow]未找到指定区域的信息。[/yellow]"

#: astroquery_cli/modules/alma_cli.py:177
msgid "ALMA region"
msgstr "ALMA区域"

#: astroquery_cli/modules/esasky_cli.py:27
msgid "Query the ESA Sky archive."
msgstr "查询ESA Sky档案。"

#: astroquery_cli/modules/esasky_cli.py:140
msgid "Query ESASky catalogs for an object."
msgstr "查询ESASky星表以获取天体。"

#: astroquery_cli/modules/esasky_cli.py:145
msgid ""
"Name of the astronomical object (e.g., 'NGC 253', 'HD 189733'). "
"eg：M31、NGC 253、HD 189733"
msgstr ""
"天文天体名称（例如，'NGC 253', 'HD 189733'）。例如：M31、NGC 253、HD 189733天体名称（例如：'NGC "
"253'、'HD 189733'）。例如：M31、NGC 253、HD 189733"

#: astroquery_cli/modules/esasky_cli.py:150
msgid ""
"Specify catalogs to query (e.g., 'GAIA-DR3', '2MASS', 'ALLWISE'). Can be "
"specified multiple times. Use 'list-catalogs' command to see all "
"available catalogs. Default: GAIA-DR3."
msgstr ""
"指定要查询的星表（例如，'GAIA-DR3', '2MASS', 'ALLWISE'）。可以指定多次。使用'list-"
"catalogs'命令查看所有可用星表。默认值：GAIA-DR3。指定要查询的星表（例如：'GAIA-"
"DR3'、'2MASS'、'ALLWISE'）。可多次指定。使用'list-catalogs'命令查看所有可用星表。默认：GAIA-DR3。"

#: astroquery_cli/modules/esasky_cli.py:156
#: astroquery_cli/modules/esasky_cli.py:237
#: astroquery_cli/modules/esasky_cli.py:271
#: astroquery_cli/modules/gaia_cli.py:124
#: astroquery_cli/modules/gaia_cli.py:187
#: astroquery_cli/modules/gaia_cli.py:263
#: astroquery_cli/modules/irsa_cli.py:358
#: astroquery_cli/modules/irsa_cli.py:424 astroquery_cli/modules/jpl_cli.py:177
#: astroquery_cli/modules/jpl_cli.py:294 astroquery_cli/modules/mast_cli.py:115
#: astroquery_cli/modules/mast_cli.py:163
#: astroquery_cli/modules/mast_cli.py:208 astroquery_cli/modules/ned_cli.py:101
#: astroquery_cli/modules/ned_cli.py:136 astroquery_cli/modules/ned_cli.py:176
#: astroquery_cli/modules/nist_cli.py:60
#: astroquery_cli/modules/splatalogue_cli.py:143
#: astroquery_cli/modules/splatalogue_cli.py:206
#: astroquery_cli/modules/vizier_cli.py:152
msgid "Enable test mode and print elapsed time."
msgstr "启用测试模式并打印耗时。"

#: astroquery_cli/modules/esasky_cli.py:161
msgid "[cyan]Querying ESASky catalogs for object: '{object_name}'...[/cyan]"
msgstr "[cyan]正在查询ESASky星表以获取天体：''...[/cyan]"

#: astroquery_cli/modules/esasky_cli.py:171
msgid "[green]Found data for '{object_name}' in {count} catalog(s).[/green]"
msgstr "[green]在  个星表中找到了 '' 的数据。[/green]"

#: astroquery_cli/modules/esasky_cli.py:185
#: astroquery_cli/modules/esasky_cli.py:204
msgid "ESASky: {cat_name} for {object_name}"
msgstr "ESASky： 的 "

#: astroquery_cli/modules/esasky_cli.py:187
#: astroquery_cli/modules/esasky_cli.py:206
msgid "ESASky {cat_name} object query"
msgstr "ESASky  天体查询"

#: astroquery_cli/modules/esasky_cli.py:189
msgid "[yellow]No results from catalog '{cat_name}' for '{object_name}'.[/yellow]"
msgstr "[yellow]星表''未返回''的结果。[/yellow]"

#: astroquery_cli/modules/esasky_cli.py:192
#: astroquery_cli/modules/esasky_cli.py:197
msgid "ESASky object result"
msgstr "ESASky天体结果"

#: astroquery_cli/modules/esasky_cli.py:194
#: astroquery_cli/modules/esasky_cli.py:199
msgid "ESASky object query"
msgstr "ESASky天体查询"

#: astroquery_cli/modules/esasky_cli.py:209
msgid "[yellow]Unknown result type from ESASky.query_object_catalogs.[/yellow]"
msgstr "[yellow]ESASky.query_object_catalogs返回未知结果类型。[/yellow]"

#: astroquery_cli/modules/esasky_cli.py:212
msgid "[yellow]No catalog information found for object '{object_name}'.[/yellow]"
msgstr "[yellow]未找到天体''的星表信息。[/yellow]"

#: astroquery_cli/modules/esasky_cli.py:215
msgid "ESASky object"
msgstr "ESASky天体"

#: astroquery_cli/modules/esasky_cli.py:223
msgid "Query ESASky catalogs in a sky region."
msgstr "查询ESASky星表以获取天空区域。"

#: astroquery_cli/modules/esasky_cli.py:226
msgid "Coordinates (e.g., '10.68h +41.26d', 'M101', '299.86808 -14.67788')."
msgstr "坐标（例如，'10.68h +41.26d', 'M101', '299.86808 -14.67788'）。"

#: astroquery_cli/modules/esasky_cli.py:227
msgid "Search radius (e.g., '0.1deg', '5arcmin', '10s')."
msgstr "搜索半径（例如，'0.1deg', '5arcmin', '10s'）。"

#: astroquery_cli/modules/esasky_cli.py:231
msgid ""
"Specify catalogs to query (e.g., 'XMM-Newton (XMM-SSC)', 'atnfpsr "
"(CDA)'). Can be specified multiple times. Use 'object' command to see all"
" available catalogs."
msgstr ""
"指定要查询的星表（例如，'XMM-Newton (XMM-SSC)', 'atnfpsr "
"(CDA)'）。可以指定多次。使用'object'命令查看所有可用星表。指定要查询的星表（例如：'XMM-Newton (XMM-"
"SSC)'、'atnfpsr (CDA)'）。可多次指定。使用'object'命令查看所有可用星表。"

#: astroquery_cli/modules/esasky_cli.py:242
msgid ""
"[cyan]Querying ESASky catalogs for region: '{coordinates}' with radius "
"'{radius}'...[/cyan]"
msgstr ""
"[cyan]正在查询ESASky星表以获取区域：''，半径为''...[/cyan][cyan]正在查询 ESASky 星表中区域 "
"'{coordinates}' （半径 '{radius}'）的数据...[/cyan]"

#: astroquery_cli/modules/esasky_cli.py:248
msgid "[green]Found data in {count} catalog(s) for the region.[/green]"
msgstr "[green]在  个星表中找到了该区域的数据。[/green]"

#: astroquery_cli/modules/esasky_cli.py:252
msgid "ESASky: {cat_name} for region"
msgstr "ESASky：区域的 "

#: astroquery_cli/modules/esasky_cli.py:254
msgid "ESASky {cat_name} region query"
msgstr "ESASky  区域查询"

#: astroquery_cli/modules/esasky_cli.py:256
msgid "[yellow]No results from catalog '{cat_name}' for the region.[/yellow]"
msgstr "[yellow]星表''未返回该区域的结果。[/yellow]"

#: astroquery_cli/modules/esasky_cli.py:258
msgid "[yellow]No catalog information found for the specified region.[/yellow]"
msgstr "[yellow]未找到指定区域的星表信息。[/yellow]"

#: astroquery_cli/modules/esasky_cli.py:260
msgid "ESASky region"
msgstr "ESASky区域"

#: astroquery_cli/modules/esasky_cli.py:268
msgid "List available missions/catalogs in ESASky."
msgstr "列出ESASky中可用的任务/星表。"

#: astroquery_cli/modules/esasky_cli.py:276
msgid "[cyan]Fetching list of available ESASky missions/catalogs...[/cyan]"
msgstr "[cyan]正在获取可用ESASky任务/星表列表...[/cyan]"

#: astroquery_cli/modules/esasky_cli.py:289
msgid ""
"[bold red]Unexpected list content from ESASky.list_catalogs(). Expected "
"list of strings or AstropyTable.[/bold red]"
msgstr ""
"[bold red]ESASky.list_catalogs()返回的列表内容异常。预期为字符串列表或AstropyTable。[/bold "
"red][bold "
"red]ESASky.list_catalogs()返回的列表内容异常。期望是字符串列表或AstropyTable。[/bold red]"

#: astroquery_cli/modules/esasky_cli.py:292
msgid ""
"[bold red]Unexpected return type from ESASky.list_catalogs(). Expected "
"AstropyTable or list.[/bold red]"
msgstr ""
"[bold red]ESASky.list_catalogs()返回类型异常。预期为AstropyTable或列表。[/bold "
"red][bold red]ESASky.list_catalogs()返回的类型异常。期望是AstropyTable或列表。[/bold "
"red]"

#: astroquery_cli/modules/esasky_cli.py:296
msgid "Available ESASky Missions/Catalogs"
msgstr "可用ESASky任务/星表"

#: astroquery_cli/modules/esasky_cli.py:298
msgid "[yellow]Could not retrieve mission list or list is empty.[/yellow]"
msgstr "[yellow]无法检索任务列表或列表为空。[/yellow]"

#: astroquery_cli/modules/esasky_cli.py:300
msgid "ESASky list_catalogs"
msgstr "ESASky 列出星表"

#: astroquery_cli/modules/eso_cli.py:26
msgid "Query the European Southern Observatory archive."
msgstr "查询欧洲南方天文台档案库。"

#: astroquery_cli/modules/eso_cli.py:64
msgid "Usage:"
msgstr "用法："

#: astroquery_cli/modules/eso_cli.py:71
msgid "Perform a query on ESO archive."
msgstr "对 ESO 档案库执行查询。"

#: astroquery_cli/modules/eso_cli.py:75
msgid "Object name to query (e.g., 'M31')."
msgstr "要查询的对象名称（例如，'M31'）。"

#: astroquery_cli/modules/eso_cli.py:76
#: astroquery_cli/modules/heasarc_cli.py:35
#: astroquery_cli/modules/heasarc_cli.py:99
msgid "Right Ascension in degrees."
msgstr "赤经（度）。"

#: astroquery_cli/modules/eso_cli.py:77
#: astroquery_cli/modules/heasarc_cli.py:36
#: astroquery_cli/modules/heasarc_cli.py:100
msgid "Declination in degrees."
msgstr "赤纬（度）。"

#: astroquery_cli/modules/eso_cli.py:78
#: astroquery_cli/modules/heasarc_cli.py:37
#: astroquery_cli/modules/heasarc_cli.py:101
msgid "Search radius in degrees (for cone search)."
msgstr "搜索半径（度），用于圆锥搜索。"

#: astroquery_cli/modules/eso_cli.py:79
msgid "Instrument name (e.g., 'FORS2')."
msgstr "仪器名称（例如，'FORS2'）。"

#: astroquery_cli/modules/eso_cli.py:92
msgid "Querying ESO archive..."
msgstr "正在查询 ESO 档案库..."

#: astroquery_cli/modules/eso_cli.py:102
#: astroquery_cli/modules/heasarc_cli.py:152
msgid ""
"[red]Error: --radius is required when --ra and --dec are provided for a "
"cone search.[/red]"
msgstr "[red]错误：当为圆锥搜索提供 --ra 和 --dec 时，--radius 是必需的。[/red]"

#: astroquery_cli/modules/eso_cli.py:106
msgid ""
"[red]Error: Please provide either --object-name or both --ra and --dec "
"(with --radius).[/red]"
msgstr ""
"[red]错误：请提供--object-name或同时提供--ra和--dec（以及--radius）。[/bold "
"red][red]错误：请提供--object-name或同时提供--ra和--dec（以及--radius）。[/red]"

#: astroquery_cli/modules/eso_cli.py:110
msgid "[green]Found {count} result(s) from ESO.[/green]"
msgstr "从 ESO 找到 {count} 个结果。"

#: astroquery_cli/modules/eso_cli.py:111
msgid "ESO Query Results"
msgstr "ESO 查询结果"

#: astroquery_cli/modules/eso_cli.py:113 astroquery_cli/modules/eso_cli.py:118
msgid "ESO query"
msgstr "ESO 查询"

#: astroquery_cli/modules/eso_cli.py:115
msgid "[yellow]No results found for your ESO query.[/yellow]"
msgstr "[yellow]您的 ESO 查询未找到结果。[/yellow]"

#: astroquery_cli/modules/eso_cli.py:121
msgid "List available ESO instruments."
msgstr "列出可用的 ESO 仪器。"

#: astroquery_cli/modules/eso_cli.py:124
msgid "Listing ESO instruments..."
msgstr "正在列出ESO仪器..."

#: astroquery_cli/modules/eso_cli.py:128
msgid "[green]Available ESO Instruments:[/green]"
msgstr "[green]可用ESO仪器：[/green]"

#: astroquery_cli/modules/eso_cli.py:132
msgid "[yellow]No ESO instruments found.[/yellow]"
msgstr "[yellow]未找到 ESO 仪器。[/yellow]"

#: astroquery_cli/modules/eso_cli.py:134
msgid "ESO list instruments"
msgstr "ESO列出仪器"

#: astroquery_cli/modules/exoplanet_cli.py:27
msgid "Query the NASA Exoplanet Archive."
msgstr "查询 NASA 系外行星档案库。"

#: astroquery_cli/modules/exoplanet_cli.py:74
msgid "Query the NASA Exoplanet Archive for a specific planet."
msgstr "查询NASA系外行星档案以获取特定行星。"

#: astroquery_cli/modules/exoplanet_cli.py:78
msgid "Planet name (e.g., 'Kepler-186 f')."
msgstr "行星名称（例如，'Kepler-186 f'）。"

#: astroquery_cli/modules/exoplanet_cli.py:92
msgid "Querying NASA Exoplanet Archive..."
msgstr "正在查询 NASA 系外行星档案库..."

#: astroquery_cli/modules/exoplanet_cli.py:98
msgid "[green]Found {count} result(s) from NASA Exoplanet Archive.[/green]"
msgstr "从 NASA 系外行星档案库找到 {count} 个结果。"

#: astroquery_cli/modules/exoplanet_cli.py:99
msgid "NASA Exoplanet Archive Query Results"
msgstr "NASA 系外行星档案查询结果"

#: astroquery_cli/modules/exoplanet_cli.py:101
#: astroquery_cli/modules/exoplanet_cli.py:106
msgid "NASA Exoplanet Archive query"
msgstr "NASA 系外行星档案查询"

#: astroquery_cli/modules/exoplanet_cli.py:103
msgid "[yellow]No results found for your NASA Exoplanet Archive query.[/yellow]"
msgstr "[yellow]您的 NASA 系外行星档案库查询未找到结果。[/yellow]"

#: astroquery_cli/modules/gaia_cli.py:27
msgid "Query the Gaia archive."
msgstr "查询盖亚档案。"

#: astroquery_cli/modules/gaia_cli.py:108
msgid "Query Gaia main source for a given object name or coordinates."
msgstr "查询盖亚主源以获取给定天体名称或坐标。"

#: astroquery_cli/modules/gaia_cli.py:112
msgid "Object name or coordinates (e.g., 'M31', '10.68h +41.26d')."
msgstr "天体名称或坐标（例如，'M31', '10.68h +41.26d'）。"

#: astroquery_cli/modules/gaia_cli.py:113
msgid "Search radius for matching Gaia source (e.g., '5arcsec', '0.001deg')."
msgstr "匹配盖亚源的搜索半径（例如，'5arcsec', '0.001deg'）。"

#: astroquery_cli/modules/gaia_cli.py:116
msgid "Gaia table to query. Default: gaiadr3.gaia_source"
msgstr "要查询的盖亚表格。默认值：gaiadr3.gaia_source"

#: astroquery_cli/modules/gaia_cli.py:119
msgid "Columns to retrieve (e.g., 'source_id', 'ra', 'dec', 'parallax')."
msgstr "要检索的列（例如，'source_id'，'ra'，'dec'，'parallax'）。"

#: astroquery_cli/modules/gaia_cli.py:136
msgid "Invalid radius provided."
msgstr "提供了无效半径。"

#: astroquery_cli/modules/gaia_cli.py:145
msgid "[cyan]Querying Gaia for object: {target}...[/cyan]"
msgstr "[cyan]正在查询盖亚以获取天体：...[/cyan]"

#: astroquery_cli/modules/gaia_cli.py:153
msgid "Gaia Main Source for '{target}'"
msgstr "盖亚主源 ''"

#: astroquery_cli/modules/gaia_cli.py:156
msgid "Gaia object query"
msgstr "盖亚天体查询"

#: astroquery_cli/modules/gaia_cli.py:158
msgid "[yellow]No Gaia source found for '{target}' in the given radius.[/yellow]"
msgstr "[yellow]在给定半径内未找到''的盖亚源。[/yellow]"

#: astroquery_cli/modules/gaia_cli.py:169
msgid "Perform a cone search around a coordinate."
msgstr "对坐标周围执行圆锥搜索。"

#: astroquery_cli/modules/gaia_cli.py:172
#: astroquery_cli/modules/irsa_cli.py:419
msgid "Central object name or coordinates (e.g., 'M31', '10.68h +41.26d')."
msgstr "中心天体名称或坐标（例如，'M31', '10.68h +41.26d'）。"

#: astroquery_cli/modules/gaia_cli.py:173 astroquery_cli/modules/ned_cli.py:130
msgid "Search radius (e.g., '5arcmin', '0.1deg')."
msgstr "搜索半径（例如，'5arcmin', '0.1deg'）。"

#: astroquery_cli/modules/gaia_cli.py:176
msgid "Gaia table to query. Common choices: {choices} or specify full table name."
msgstr "要查询的盖亚表格。常见选择： 或指定完整表格名称。"

#: astroquery_cli/modules/gaia_cli.py:179
msgid ""
"Specific columns to retrieve (e.g., 'source_id', 'ra', 'dec', 'pmra'). "
"Default: all columns from the table for a small radius, or a default set "
"for larger radii."
msgstr "要检索的特定列（例如，'source_id'，'ra'，'dec'，'pmra'）。默认：小半径时为表格中的所有列，大半径时为默认集。要检索的特定列（例如，'source_id'，'ra'（赤经），'dec'（赤纬），'pmra'（赤经方向自行））。默认：对于小半径搜索，检索表中的所有列；对于较大半径搜索，检索默认列集。"

#: astroquery_cli/modules/gaia_cli.py:180
msgid "Maximum number of rows to return from the server."
msgstr "从服务器返回的最大行数。"

#: astroquery_cli/modules/gaia_cli.py:185
#: astroquery_cli/modules/gaia_cli.py:261
msgid "Gaia archive username (or set GAIA_USER env var)."
msgstr "盖亚档案用户名（或设置GAIA_USER环境变量）。"

#: astroquery_cli/modules/gaia_cli.py:186
#: astroquery_cli/modules/gaia_cli.py:262
msgid ""
"Gaia archive password (or set GAIA_PASSWORD env var). Prompt if user set "
"but no password."
msgstr ""
"盖亚档案密码（或设置GAIA_PASSWORD环境变量）。如果用户设置但没有密码，则提示。Gaia 档案库密码（或设置 GAIA_PASSWORD"
" 环境变量）。如果设置了用户但未设置密码，则会提示输入。"

#: astroquery_cli/modules/gaia_cli.py:193
msgid ""
"[cyan]Performing Gaia cone search on '{table_name}' around '{target}' "
"with radius {radius}...[/cyan]"
msgstr ""
"[cyan]正在对''执行盖亚圆锥搜索，以''为中心，半径为...[/cyan][cyan]正在对 '{table_name}' 表中 "
"'{target}' 周围（半径 {radius}）执行 Gaia 锥形搜索...[/cyan]"

#: astroquery_cli/modules/gaia_cli.py:196
#: astroquery_cli/modules/gaia_cli.py:272
msgid "Gaia archive password"
msgstr "盖亚档案密码"

#: astroquery_cli/modules/gaia_cli.py:199
#: astroquery_cli/modules/gaia_cli.py:275
msgid "Logging into Gaia archive as '{user}'..."
msgstr "正在以''身份登录盖亚档案..."

#: astroquery_cli/modules/gaia_cli.py:203
#: astroquery_cli/modules/gaia_cli.py:279
msgid "[bold red]Gaia login failed: {error}[/bold red]"
msgstr "[bold red]盖亚登录失败：[/bold red]"

#: astroquery_cli/modules/gaia_cli.py:204
#: astroquery_cli/modules/gaia_cli.py:280
msgid "[yellow]Proceeding with anonymous access if possible.[/yellow]"
msgstr "[yellow]如果可能，将以匿名方式访问。[/yellow]"

#: astroquery_cli/modules/gaia_cli.py:206
#: astroquery_cli/modules/gaia_cli.py:282
msgid "Already logged into Gaia archive as '{user}'."
msgstr "已以''身份登录盖亚档案。"

#: astroquery_cli/modules/gaia_cli.py:206
#: astroquery_cli/modules/gaia_cli.py:282
msgid "unknown user"
msgstr "未知用户"

#: astroquery_cli/modules/gaia_cli.py:208
msgid "No Gaia login credentials provided. Using anonymous access."
msgstr "未提供盖亚登录凭据。正在使用匿名访问。"

#: astroquery_cli/modules/gaia_cli.py:214
msgid "[bold red]Invalid radius provided.[/bold red]"
msgstr "[bold red]提供了无效半径。[/bold red]"

#: astroquery_cli/modules/gaia_cli.py:223
msgid "Executing ADQL query (first {row_limit} rows):"
msgstr "正在执行ADQL查询（前行）："

#: astroquery_cli/modules/gaia_cli.py:230
msgid "Gaia Cone Search Results ({table_name})"
msgstr "盖亚圆锥搜索结果（）"

#: astroquery_cli/modules/gaia_cli.py:232
#: astroquery_cli/modules/gaia_cli.py:291
msgid " (User: {user})"
msgstr " （用户：{user}）"

#: astroquery_cli/modules/gaia_cli.py:235
msgid "Gaia cone search"
msgstr "盖亚圆锥搜索"

#: astroquery_cli/modules/gaia_cli.py:237
msgid "[yellow]No results found from Gaia for this cone search.[/yellow]"
msgstr "[yellow]盖亚此圆锥搜索未找到结果。[/yellow]"

#: astroquery_cli/modules/gaia_cli.py:240
msgid "Gaia cone search on {table_name}"
msgstr "对进行盖亚圆锥搜索"

#: astroquery_cli/modules/gaia_cli.py:245
#: astroquery_cli/modules/gaia_cli.py:306
msgid "Logged out from Gaia archive."
msgstr "已从盖亚档案库登出。"

#: astroquery_cli/modules/gaia_cli.py:253
msgid "Execute a raw ADQL query (synchronous)."
msgstr "执行原始ADQL查询（同步）。"

#: astroquery_cli/modules/gaia_cli.py:256
msgid "The ADQL query string."
msgstr "ADQL查询字符串。"

#: astroquery_cli/modules/gaia_cli.py:268
msgid "[cyan]Executing Gaia ADQL query...[/cyan]"
msgstr "[cyan]正在执行盖亚ADQL查询...[/cyan]"

#: astroquery_cli/modules/gaia_cli.py:289
msgid "Gaia ADQL Query Results"
msgstr "盖亚ADQL查询结果"

#: astroquery_cli/modules/gaia_cli.py:294
#: astroquery_cli/modules/gaia_cli.py:299
msgid "Gaia ADQL query"
msgstr "盖亚ADQL查询"

#: astroquery_cli/modules/gaia_cli.py:296
msgid "[yellow]ADQL query returned no results or an empty table.[/yellow]"
msgstr "[yellow]ADQL查询未返回任何结果或返回空表。[/yellow]"

#: astroquery_cli/modules/gaia_cli.py:301
msgid ""
"[bold red]ADQL Query Error Details from server:\n"
"{error_details}[/bold red]"
msgstr ""
"[bold red]来自服务器的 ADQL 查询错误详细信息：\n"
"{error_details}[/bold red]"

#: astroquery_cli/modules/heasarc_cli.py:26
msgid "Query the HEASARC database."
msgstr "查询 HEASARC 数据库。"

#: astroquery_cli/modules/heasarc_cli.py:47
#: astroquery_cli/modules/heasarc_cli.py:111
msgid ""
"Maximum number of rows to retrieve from the HEASARC database. Use -1 for "
"all rows."
msgstr "从 HEASARC 数据库检索的最大行数。使用 -1 表示所有行。"

#: astroquery_cli/modules/heasarc_cli.py:94
msgid ""
"Query a specific HEASARC mission. Use 'heasarc list' to see available "
"missions."
msgstr "查询特定的HEASARC任务。使用'heasarc list'查看可用任务。"

#: astroquery_cli/modules/heasarc_cli.py:98
msgid "HEASARC mission name (e.g., 'atnfpsr')."
msgstr "HEASARC任务名称（例如，'atnfpsr'）。"

#: astroquery_cli/modules/heasarc_cli.py:117
msgid "Querying HEASARC mission: {mission}..."
msgstr "正在查询HEASARC任务：..."

#: astroquery_cli/modules/heasarc_cli.py:164
msgid "[green]Found {count} result(s) from HEASARC.[/green]"
msgstr "从 HEASARC 找到 {count} 个结果。"

#: astroquery_cli/modules/heasarc_cli.py:165
msgid "HEASARC Query Results"
msgstr "HEASARC 查询结果"

#: astroquery_cli/modules/heasarc_cli.py:167
#: astroquery_cli/modules/heasarc_cli.py:172
msgid "HEASARC query"
msgstr "HEASARC 查询"

#: astroquery_cli/modules/heasarc_cli.py:169
msgid "[yellow]No results found for your HEASARC query.[/yellow]"
msgstr "[yellow]您的 HEASARC 查询未找到结果。[/yellow]"

#: astroquery_cli/modules/heasarc_cli.py:175
msgid "List available HEASARC missions."
msgstr "列出可用的 HEASARC 任务。"

#: astroquery_cli/modules/heasarc_cli.py:186
msgid "Filter missions by a starting prefix (e.g., 'atnfpsr')."
msgstr "按起始前缀过滤任务（例如，'atnfpsr'）。"

#: astroquery_cli/modules/heasarc_cli.py:191
msgid "Listing HEASARC missions..."
msgstr "正在列出HEASARC任务..."

#: astroquery_cli/modules/heasarc_cli.py:214
msgid ""
"[cyan]Filtered from {original_count} to {filtered_count} missions with "
"prefix \"{prefix}\".[/cyan]"
msgstr "[cyan]使用前缀\"\"从个任务筛选到个任务。[/cyan]"

#: astroquery_cli/modules/heasarc_cli.py:217
msgid "Available HEASARC Missions"
msgstr "可用 HEASARC 任务"

#: astroquery_cli/modules/heasarc_cli.py:219
msgid "[yellow]No HEASARC missions found matching your criteria.[/yellow]"
msgstr "[yellow]未找到符合您条件的 HEASARC 任务。[/yellow]"

#: astroquery_cli/modules/heasarc_cli.py:221
msgid "HEASARC list missions"
msgstr "HEASARC列出任务"

#: astroquery_cli/modules/irsa_cli.py:32
msgid "Query NASA/IPAC Infrared Science Archive"
msgstr "查询 NASA/IPAC 红外科学档案库。"

#: astroquery_cli/modules/irsa_cli.py:117
msgid ""
"IRSA Gator catalog operations.\n"
"\n"
"Example: python -m astroquery_cli.main irsa gator query \"83.822083 "
"-5.391111\" \"30arcsec\" --catalog fp_psc\n"
"Use 'python -m astroquery_cli.main irsa gator list' to list all available"
" catalogs."
msgstr ""
"IRSA Gator星表操作。\n"
"\n"
"示例：python -m astroquery_cli.main irsa gator query \"83.822083 -5.391111\""
" \"30arcsec\" --catalog fp_psc\n"
"使用 'python -m astroquery_cli.main irsa gator list' 列出所有可用的星表。"

#: astroquery_cli/modules/irsa_cli.py:128
msgid ""
"Coordinates (e.g., '00 42 44.3 +41 16 09') or catalog name (e.g., "
"'fp_psc')."
msgstr "坐标（例如，'00 42 44.3 +41 16 09'）或星表名称（例如，'fp_psc'）。"

#: astroquery_cli/modules/irsa_cli.py:132
msgid ""
"Search radius (e.g., '10arcsec', '0.5deg'). Required if coordinates "
"provided."
msgstr "搜索半径（例如，'10arcsec', '0.5deg'）。如果提供坐标则必需。"

#: astroquery_cli/modules/irsa_cli.py:133
msgid ""
"Explicitly specify the IRSA catalog name (e.g., 'allwise_p3as_psd'). "
"Defaults to 'gaia_dr3_source'."
msgstr "明确指定IRSA星表名称（例如，'allwise_p3as_psd'）。默认为'gaia_dr3_source'。明确指定IRSA星表名称（例如：'allwise_p3as_psd'）。默认为'gaia_dr3_source'。"

#: astroquery_cli/modules/irsa_cli.py:134
#: astroquery_cli/modules/irsa_cli.py:247
msgid ""
"Specific columns to retrieve (comma separated or multiple use). Use 'all'"
" for all columns."
msgstr "要检索的特定列（逗号分隔或多次使用）。使用'all'表示所有列。"

#: astroquery_cli/modules/irsa_cli.py:135
#: astroquery_cli/modules/irsa_cli.py:248
msgid ""
"Column filters (e.g., 'w1mpro>10', 'ph_qual=A'). Can be specified "
"multiple times."
msgstr "列过滤器（例如，'w1mpro>10'，'ph_qual=A'）。可以指定多次。"

#: astroquery_cli/modules/irsa_cli.py:156
msgid ""
"[yellow]No catalog specified with coordinates. Defaulting to "
"'gaia_dr3_source' catalog.[/yellow]"
msgstr "[yellow]未指定带坐标的星表。默认为'gaia_dr3_source'星表。[/yellow]"

#: astroquery_cli/modules/irsa_cli.py:158
msgid "[red]Error: Radius is required when coordinates are provided.[/red]"
msgstr "[red]错误：提供坐标时，半径是必需的。[/bold red]"

#: astroquery_cli/modules/irsa_cli.py:160
msgid ""
"[cyan]Querying IRSA catalog '{catalog}' via Gator for region: "
"'{coordinates}' with radius '{radius}'...[/cyan]"
msgstr ""
"[cyan]正在通过Gator查询IRSA星表''以获取区域：''，半径为''...[/cyan][cyan]正在通过 Gator 查询 IRSA"
" 星表 '{catalog}' 中区域 '{coordinates}' （半径 '{radius}'）的数据...[/cyan]"

#: astroquery_cli/modules/irsa_cli.py:170
msgid ""
"[red]Error: Catalog name provided as both positional argument and "
"--catalog option. Please use only one.[/red]"
msgstr ""
"[red]错误：星表名称同时作为位置参数和--catalog选项提供。请只使用其中一种。[/bold "
"red][red]错误：星表名称同时作为位置参数和 --catalog 选项提供。请只使用其中一个。[/red]"

#: astroquery_cli/modules/irsa_cli.py:174
msgid ""
"[red]Error: Catalog name '{target_input}' provided as first argument, but"
" a radius '{radius}' was also provided. Catalog queries do not use "
"radius. Please use 'irsa gator <catalog_name>' without a radius, or "
"provide coordinates and a radius.[/red]"
msgstr ""
"[red]错误：星表名称''作为第一个参数提供，但同时提供了半径''。星表查询不使用半径。请使用不带半径的'irsa gator "
"<星表名称>'，或提供坐标和半径。[/bold red][red]错误：星表名称 '' 作为第一个参数提供，但同时提供了半径 "
"''。星表查询不使用半径。请使用不带半径的 'irsa gator <星表名称>'，或提供坐标和半径。[/red]"

#: astroquery_cli/modules/irsa_cli.py:176
msgid "[cyan]Browsing IRSA catalog '{catalog}' (first {limit} rows)...[/cyan]"
msgstr ""
"[cyan]正在浏览IRSA星表''（前行）...[/cyan][cyan]正在查询 VizieR （使用约束条件）在星表 "
"{catalog_list} 中的数据...[/cyan]"

#: astroquery_cli/modules/irsa_cli.py:204
msgid "[green]Found {count} match(es) in '{catalog}'.[/green]"
msgstr "[green]在 '' 中找到  个匹配项。[/green]"

#: astroquery_cli/modules/irsa_cli.py:205
msgid "IRSA Gator: {catalog}"
msgstr "IRSA Gator: "

#: astroquery_cli/modules/irsa_cli.py:207
msgid "IRSA Gator {catalog} query"
msgstr "IRSA Gator  查询"

#: astroquery_cli/modules/irsa_cli.py:209
msgid ""
"[yellow]No information found in '{catalog}' for the specified "
"region.[/yellow]"
msgstr "[yellow]在''中未找到指定区域的信息。[/yellow]"

#: astroquery_cli/modules/irsa_cli.py:211
msgid "IRSA Gator query for catalog {catalog}"
msgstr "IRSA Gator 对星表  的查询"

#: astroquery_cli/modules/irsa_cli.py:241
msgid "Perform a cone search across multiple IRSA collections."
msgstr "对多个IRSA集合执行圆锥搜索。"

#: astroquery_cli/modules/irsa_cli.py:244
msgid "Coordinates (e.g., '10.68h +41.26d', 'M31')."
msgstr "坐标（例如，'10.68h +41.26d', 'M31'）。"

#: astroquery_cli/modules/irsa_cli.py:245
msgid "Search radius (e.g., '10arcsec', '0.5deg')."
msgstr "搜索半径（例如，'10arcsec', '0.5deg'）。"

#: astroquery_cli/modules/irsa_cli.py:246
msgid ""
"Specify a collection (e.g., 'allwise', '2MASS'). Leave blank for a "
"general search."
msgstr "指定一个集合（例如，'allwise', '2MASS'）。留空表示一般搜索。"

#: astroquery_cli/modules/irsa_cli.py:254
msgid ""
"[cyan]Performing IRSA cone search for region: '{coordinates}' with radius"
" '{radius}'...[/cyan]"
msgstr ""
"[cyan]正在对区域：'' 执行IRSA圆锥搜索，半径为''...[/cyan][cyan]正在对区域 '{coordinates}' （半径 "
"'{radius}'）执行 IRSA 锥形搜索...[/cyan]"

#: astroquery_cli/modules/irsa_cli.py:284
msgid "[green]Found {count} match(es) in IRSA holdings.[/green]"
msgstr "[green]在IRSA持有数据中找到  个匹配项。[/green]"

#: astroquery_cli/modules/irsa_cli.py:285
msgid "IRSA Cone Search Results"
msgstr "IRSA圆锥搜索结果"

#: astroquery_cli/modules/irsa_cli.py:287
msgid "IRSA cone search query"
msgstr "IRSA圆锥搜索查询"

#: astroquery_cli/modules/irsa_cli.py:289
msgid ""
"[yellow]No information found in IRSA for the specified "
"region{collection_info}.[/yellow]"
msgstr "[yellow]IRSA中未找到指定区域的信息。[/yellow]"

#: astroquery_cli/modules/irsa_cli.py:289
msgid " in collection {collection}"
msgstr "（数据集 {collection}）"

#: astroquery_cli/modules/irsa_cli.py:292
msgid "IRSA query_region"
msgstr "IRSA 区域查询"

#: astroquery_cli/modules/irsa_cli.py:299
msgid "IRSA dust maps operations."
msgstr "IRSA 尘埃图操作。"

#: astroquery_cli/modules/irsa_cli.py:351
msgid "Get E(B-V) dust extinction values for one or more coordinates."
msgstr "获取一个或多个坐标的E(B-V)尘埃消光值。"

#: astroquery_cli/modules/irsa_cli.py:354
msgid ""
"Object name(s) or coordinate(s) (e.g., 'M31', '10.68h +41.26d', '160.32 "
"41.45'). Can be specified multiple times."
msgstr ""
"天体名称或坐标（例如，'M31', '10.68h +41.26d', '160.32 "
"41.45'）。可以指定多次。天体名称或坐标（例如，'M31'，'10.68h +41.26d'，'160.32 41.45'）。可多次指定。"

#: astroquery_cli/modules/irsa_cli.py:355
msgid ""
"Dust map to query ('SFD', 'Planck', 'IRIS'). SFD is Schlegel, Finkbeiner "
"& Davis (1998)."
msgstr ""
"要查询的尘埃图（'SFD'、'Planck'、'IRIS'）。SFD是Schlegel、Finkbeiner和Davis（1998）的。要查询的尘埃图（'SFD'，'Planck'，'IRIS'）。SFD"
" 指 Schlegel, Finkbeiner & Davis (1998)。"

#: astroquery_cli/modules/irsa_cli.py:363
msgid ""
"[cyan]Querying IRSA Dust ({map_name}) for extinction at: "
"{targets_str}...[/cyan]"
msgstr ""
"[cyan]正在查询IRSA尘埃（）以获取以下位置的消光：...[/cyan][cyan]正在查询 IRSA Dust ({map_name}) "
"在 {targets_str} 处的消光值...[/cyan]"

#: astroquery_cli/modules/irsa_cli.py:373
msgid "[red]No valid coordinates parsed.[/red]"
msgstr "[red]未解析出有效坐标。[/bold red]"

#: astroquery_cli/modules/irsa_cli.py:381
msgid "Fetching extinction for each target individually..."
msgstr "正在单独获取每个目标的消光..."

#: astroquery_cli/modules/irsa_cli.py:383
msgid "  Processing target {current_num}/{total_num}: {target_name}"
msgstr "正在处理目标 {current_num}/{total_num}：{target_name}"

#: astroquery_cli/modules/irsa_cli.py:391
msgid "[yellow]Could not get extinction for '{target_name}': {error}[/yellow]"
msgstr "[yellow]无法获取''的消光：[/yellow]"

#: astroquery_cli/modules/irsa_cli.py:394
msgid "[yellow]No extinction data retrieved for any target.[/yellow]"
msgstr "[yellow]未检索到任何目标的消光数据。[/yellow]"

#: astroquery_cli/modules/irsa_cli.py:401
msgid "IRSA Dust Extinction ({map_name})"
msgstr "IRSA尘埃消光（）"

#: astroquery_cli/modules/irsa_cli.py:403
msgid "IRSA Dust {map_name} extinction"
msgstr "IRSA尘埃  消光"

#: astroquery_cli/modules/irsa_cli.py:405
msgid "[yellow]No extinction data returned by IRSA Dust ({map_name}).[/yellow]"
msgstr "[yellow]IRSA尘埃（）未返回消光数据。[/yellow]"

#: astroquery_cli/modules/irsa_cli.py:408
msgid "IRSA Dust ({map_name}) get_extinction_table"
msgstr "IRSA尘埃（）获取消光表"

#: astroquery_cli/modules/irsa_cli.py:416
msgid "Get a FITS image of a dust map for a region."
msgstr "获取区域尘埃图的FITS图像。"

#: astroquery_cli/modules/irsa_cli.py:420
msgid "Radius of the image (e.g., '30arcmin', '1.5deg')."
msgstr "图像半径（例如，'30arcmin', '1.5deg'）。"

#: astroquery_cli/modules/irsa_cli.py:421
msgid "Dust map to query ('SFD', 'Planck', 'IRIS')."
msgstr "要查询的尘埃图（'SFD'、'Planck'、'IRIS'）。"

#: astroquery_cli/modules/irsa_cli.py:422
msgid "Directory to save the FITS image(s)."
msgstr "保存FITS图像的目录。"

#: astroquery_cli/modules/irsa_cli.py:423
msgid "Prefix for the output FITS filename(s)."
msgstr "输出FITS文件名的前缀。"

#: astroquery_cli/modules/irsa_cli.py:429
msgid ""
"[cyan]Querying IRSA Dust ({map_name}) for map around '{target}' with "
"radius {radius}...[/cyan]"
msgstr ""
"[cyan]正在查询IRSA尘埃（）以获取围绕''的地图，半径为...[/cyan][cyan]正在查询 IRSA Dust "
"({map_name}) 中 '{target}' 周围（半径 {radius}）的星图...[/cyan]"

#: astroquery_cli/modules/irsa_cli.py:435
msgid "[bold red]Error parsing input: {error}[/bold red]"
msgstr "[bold red]解析输入时出错：[/bold red]"

#: astroquery_cli/modules/irsa_cli.py:440
msgid "Created output directory: {output_dir}"
msgstr "已创建输出目录："

#: astroquery_cli/modules/irsa_cli.py:446
msgid ""
"[yellow]No map images returned by IRSA Dust ({map_name}) for this "
"region.[/yellow]"
msgstr "[yellow]IRSA尘埃（）未返回该区域的地图图像。[/yellow]"

#: astroquery_cli/modules/irsa_cli.py:458
msgid "[green]Saved dust map: {filename}[/green]"
msgstr "[green]已保存尘埃图：[/green]"

#: astroquery_cli/modules/irsa_cli.py:462
msgid "IRSA Dust ({map_name}) get_images"
msgstr "IRSA尘埃（）获取图像"

#: astroquery_cli/modules/jpl_cli.py:30
msgid "Query JPL services (Horizons and Small-Body Database)."
msgstr "查询 JPL 服务（Horizons 和小天体数据库）。"

#: astroquery_cli/modules/jpl_cli.py:134
msgid "Query ephemerides, orbital elements, or vectors for a target object. (h)"
msgstr "查询目标天体的星历、轨道元素或矢量。(h)"

#: astroquery_cli/modules/jpl_cli.py:135
msgid "Alias for horizons."
msgstr "Horizons 的别名。"

#: astroquery_cli/modules/jpl_cli.py:138
msgid ""
"Object ID (e.g., 'Mars', 'Ceres', '2000NM', '@10'). Use '@' prefix for "
"spacecraft ID."
msgstr ""
"天体ID（例如，'Mars'，'Ceres'，'2000NM'，'@10'）。航天器ID使用'@'前缀。天体编号（例如，'火星' "
"(Mars)，'谷神星' (Ceres)，'2000NM'，'@10'）。航天器编号使用 '@' 前缀。"

#: astroquery_cli/modules/jpl_cli.py:141
msgid ""
"Epochs for the query. Can be a single ISO time (e.g., '2023-01-01 "
"12:00'), a list of times separated by commas (e.g., "
"'2023-01-01,2023-01-02'), or a start,stop,step dict-like string (e.g., "
"\"{'start':'2023-01-01', 'stop':'2023-01-05', 'step':'1d'}\"). If None, "
"uses current time for single epoch queries like elements/vectors."
msgstr ""
"查询的历元。可以是单个 ISO 时间（例如，'2023-01-01 "
"12:00'），一个用逗号分隔的时间列表（例如，'2023-01-01,2023-01-02'），或一个类似字典的 start,stop,step"
" 字符串（例如，\"{'start':'2023-01-01', 'stop':'2023-01-05', 'step':'1d'}\"）。如果为"
" None，则对于像 elements/vectors 这样的单历元查询，使用当前时间。"

#: astroquery_cli/modules/jpl_cli.py:148
msgid ""
"Start time for ephemeris range (YYYY-MM-DD [HH:MM]). Overrides 'epochs' "
"if 'end_time' is also set."
msgstr ""
"星历范围开始时间（YYYY-MM-DD [HH:MM]）。如果同时设置了'end_time'，则覆盖'epochs'。星历范围的开始时间 "
"(YYYY-MM-DD [HH:MM])。如果同时设置了 'end_time'，则会覆盖 'epochs'。"

#: astroquery_cli/modules/jpl_cli.py:149
msgid "End time for ephemeris range (YYYY-MM-DD [HH:MM])."
msgstr "星历范围结束时间（YYYY-MM-DD [HH:MM]）。"

#: astroquery_cli/modules/jpl_cli.py:150
msgid ""
"Time step for ephemeris range (e.g., '1d', '1h', '10m'). Used if "
"'start_time' and 'end_time' are set."
msgstr ""
"星历范围的时间步长（例如，'1d', '1h', "
"'10m'）。在设置了'start_time'和'end_time'时使用。星历范围的时间步长（例如，'1d'，'1h'，'10m'）。当设置了 "
"'start_time' 和 'end_time' 时使用。"

#: astroquery_cli/modules/jpl_cli.py:153
msgid ""
"Observatory code (e.g., '500' for Geocenter, 'geo' is alias for '500'). "
"Try common codes or find specific ones."
msgstr ""
"天文台代码（例如，地心为'500'，'geo'是'500'的别名）。尝试常用代码或查找特定代码。天文台代码（例如，'500' 代表地心，'geo'"
" 是 '500' 的别名）。尝试常用代码或查找特定代码。"

#: astroquery_cli/modules/jpl_cli.py:159
msgid "Type of the target identifier. If None, Horizons will try to guess."
msgstr "目标标识符的类型。如果为None，Horizons将尝试猜测。"

#: astroquery_cli/modules/jpl_cli.py:164
msgid "Type of ephemeris to retrieve."
msgstr "要检索的星历类型。"

#: astroquery_cli/modules/jpl_cli.py:168
msgid ""
"Comma-separated string of quantity codes (e.g., '1,2,19,20'). Relevant "
"for OBSERVER and VECTORS. See JPL Horizons docs for codes. Uses sensible "
"defaults if None."
msgstr ""
"逗号分隔的数量代码字符串（例如，'1,2,19,20'）。与OBSERVER和VECTORS相关。请参阅JPL "
"Horizons文档以获取代码。如果为None，则使用合理的默认值。逗号分隔的物理量代码字符串（例如，'1,2,19,20'）。与 "
"OBSERVER 和 VECTORS 类型相关。有关代码，请参阅 JPL Horizons 文档。如果为 None，则使用合理的默认值。"

#: astroquery_cli/modules/jpl_cli.py:171
msgid "Show all columns in the output table, even if wide."
msgstr "即使宽度大，也显示输出表中的所有列。"

#: astroquery_cli/modules/jpl_cli.py:174
msgid "JPL Horizons server to use. Choices: {server_list}"
msgstr "要使用的JPL Horizons服务器。选择："

#: astroquery_cli/modules/jpl_cli.py:199
msgid "[cyan]Querying JPL Horizons for '{target}'...[/cyan]"
msgstr "[cyan]正在查询JPL Horizons以获取''...[/cyan]"

#: astroquery_cli/modules/jpl_cli.py:203
msgid "Using JPL server: {server}"
msgstr "正在使用JPL服务器："

#: astroquery_cli/modules/jpl_cli.py:209
msgid "Using epoch range: {start} to {end} with step {step}"
msgstr "正在使用历元范围： 到 ，步长为 "

#: astroquery_cli/modules/jpl_cli.py:215
msgid "Using epoch dict: {epoch_dict}"
msgstr "正在使用历元字典："

#: astroquery_cli/modules/jpl_cli.py:217
msgid ""
"[red]Error parsing epoch dictionary: {error}. Please ensure it's a valid "
"Python dictionary string.[/red]"
msgstr "[red]解析历元字典时出错：。请确保它是有效的Python字典字符串。[/red]"

#: astroquery_cli/modules/jpl_cli.py:233
msgid "{ephem_type} for {target}"
msgstr " 的 "

#: astroquery_cli/modules/jpl_cli.py:238
msgid "Requesting quantities: {quantities}"
msgstr "正在请求量："

#: astroquery_cli/modules/jpl_cli.py:243
msgid "Requesting quantities for vectors: {quantities}"
msgstr "正在请求矢量的量："

#: astroquery_cli/modules/jpl_cli.py:264
msgid ""
"[yellow]No results found for '{target}' with the specified "
"parameters.[/yellow]"
msgstr "[yellow]未找到使用指定参数的''的结果。[/yellow]"

#: astroquery_cli/modules/jpl_cli.py:267
msgid "JPL Horizons object"
msgstr "JPL Horizons天体"

#: astroquery_cli/modules/jpl_cli.py:277
msgid "Query JPL Small-Body Database (SBDB). (s)"
msgstr "查询 JPL 小天体数据库 (SBDB)。(s)"

#: astroquery_cli/modules/jpl_cli.py:284
msgid "Target small body (e.g., 'Ceres', '1P', '2023 BU')."
msgstr "目标小天体（例如，'Ceres'（谷神星），'1P'，'2023 BU'）。"

#: astroquery_cli/modules/jpl_cli.py:285
msgid ""
"Type of target identifier ('name', 'des', 'moid', 'spk') (default: let "
"SBDB auto-detect)."
msgstr ""
"目标标识符类型（'name'（名称）、'des'（设计号）、'moid'（最小轨道交点距离）、'spk'（SPK "
"ID））（默认：让SBDB自动检测）。目标标识符类型（'name'、'des'、'moid'、'spk'）（默认：让SBDB自动检测）。"

#: astroquery_cli/modules/jpl_cli.py:286
msgid "Include physical parameters."
msgstr "包括物理参数。"

#: astroquery_cli/modules/jpl_cli.py:287
msgid "Include orbital elements."
msgstr "包括轨道元素。"

#: astroquery_cli/modules/jpl_cli.py:288
msgid "Include close-approach data."
msgstr "包括近距离接近数据。"

#: astroquery_cli/modules/jpl_cli.py:289
msgid "Include radar observation data."
msgstr "包括雷达观测数据。"

#: astroquery_cli/modules/jpl_cli.py:292
msgid "Maximum number of rows to display for tables. Use -1 for all rows."
msgstr "表格要显示的最大行数。使用-1表示所有行。"

#: astroquery_cli/modules/jpl_cli.py:293
msgid "Show all columns in output tables."
msgstr "显示输出表中的所有列。"

#: astroquery_cli/modules/jpl_cli.py:314
msgid "[cyan]Querying JPL SBDB for target: '{target}'...[/cyan]"
msgstr "[cyan]正在查询JPL SBDB以获取目标：''...[/cyan]"

#: astroquery_cli/modules/jpl_cli.py:326
msgid "[green]Data found for '{target}'.[/green]"
msgstr "[green]已找到''的数据。[/green]"

#: astroquery_cli/modules/jpl_cli.py:328
msgid "JPL SBDB Data for {target}"
msgstr "JPL SBDB  的数据"

#: astroquery_cli/modules/jpl_cli.py:330
msgid "JPL SBDB query for {target}"
msgstr "JPL SBDB 查询 "

#: astroquery_cli/modules/jpl_cli.py:334
msgid "[bold magenta]SBDB Data for: {fullname}[/bold magenta]"
msgstr "[bold magenta]SBDB数据：[/bold magenta]"

#: astroquery_cli/modules/jpl_cli.py:442
msgid "[green]Primary data saved to {file_path}[/green]"
msgstr "[green]主数据已保存到 [/green]"

#: astroquery_cli/modules/jpl_cli.py:444
msgid "[red]Could not save non-table data as JSON: {error}[/red]"
msgstr "[red]无法将非表格数据保存为JSON：[/red]"

#: astroquery_cli/modules/jpl_cli.py:449
msgid "[yellow]No information found for target '{target}'.[/yellow]"
msgstr "[yellow]未找到目标''的信息。[/yellow]"

#: astroquery_cli/modules/jpl_cli.py:452
msgid "JPL SBDB object"
msgstr "JPL SBDB天体"

#: astroquery_cli/modules/mast_cli.py:26
msgid "Query the Mikulski Archive for Space Telescopes"
msgstr "查询米库尔斯基空间望远镜档案库。"

#: astroquery_cli/modules/mast_cli.py:104
msgid "Query MAST for observations of an object."
msgstr "查询MAST以获取天体的观测数据。"

#: astroquery_cli/modules/mast_cli.py:107
msgid "Name of the astronomical object."
msgstr "天文天体名称。"

#: astroquery_cli/modules/mast_cli.py:108
msgid "Search radius around the object."
msgstr "天体周围的搜索半径。"

#: astroquery_cli/modules/mast_cli.py:109
msgid "Observation collection (e.g., 'HST', 'TESS')."
msgstr "观测集合（例如，'HST', 'TESS'）。"

#: astroquery_cli/modules/mast_cli.py:110
msgid "Instrument name (e.g., 'WFC3', 'ACS')."
msgstr "仪器名称（例如，'WFC3', 'ACS'）。"

#: astroquery_cli/modules/mast_cli.py:120
msgid "[cyan]Querying MAST for object: '{object_name}'...[/cyan]"
msgstr "[cyan]正在查询MAST以获取天体：''...[/cyan]"

#: astroquery_cli/modules/mast_cli.py:137
msgid "[green]Found {count} observation(s) for '{object_name}'.[/green]"
msgstr "[green]找到  个针对 '' 的观测。[/green]"

#: astroquery_cli/modules/mast_cli.py:138
msgid "MAST Observations for {object_name}"
msgstr "MAST  的观测"

#: astroquery_cli/modules/mast_cli.py:140
msgid "MAST object query"
msgstr "MAST天体查询"

#: astroquery_cli/modules/mast_cli.py:142
msgid ""
"[yellow]No observations found for object '{object_name}' with specified "
"criteria.[/yellow]"
msgstr "[yellow]未找到符合指定条件的天体''的观测数据。[/yellow]"

#: astroquery_cli/modules/mast_cli.py:152
msgid "Query MAST for observations in a sky region."
msgstr "查询MAST以获取天空区域的观测数据。"

#: astroquery_cli/modules/mast_cli.py:155 astroquery_cli/modules/ned_cli.py:129
msgid "Coordinates (e.g., '10.68h +41.26d', 'M101')."
msgstr "坐标（例如，'10.68h +41.26d', 'M101'）。"

#: astroquery_cli/modules/mast_cli.py:157
msgid "Observation collection."
msgstr "观测集合。"

#: astroquery_cli/modules/mast_cli.py:158
msgid "Instrument name."
msgstr "仪器名称。"

#: astroquery_cli/modules/mast_cli.py:168
msgid ""
"[cyan]Querying MAST for region: '{coordinates}' with radius "
"'{radius}'...[/cyan]"
msgstr ""
"[cyan]正在查询MAST以获取区域：''，半径为''...[/cyan][cyan]正在查询 MAST 中区域 '{coordinates}'"
" （半径 '{radius}'）的数据...[/cyan]"

#: astroquery_cli/modules/mast_cli.py:185
msgid "[green]Found {count} observation(s) in the region.[/green]"
msgstr "[green]在该区域找到  个观测。[/green]"

#: astroquery_cli/modules/mast_cli.py:186
msgid "MAST Observations for Region"
msgstr "MAST区域观测"

#: astroquery_cli/modules/mast_cli.py:188
msgid "MAST region query"
msgstr "MAST区域查询"

#: astroquery_cli/modules/mast_cli.py:190
msgid ""
"[yellow]No observations found for the specified region with given "
"criteria.[/yellow]"
msgstr "[yellow]未找到符合给定条件的指定区域的观测数据。[/yellow]"

#: astroquery_cli/modules/mast_cli.py:192
msgid "MAST region"
msgstr "MAST区域"

#: astroquery_cli/modules/mast_cli.py:200
msgid "Get data product URLs for given observation IDs."
msgstr "获取给定观测ID的数据产品URL。"

#: astroquery_cli/modules/mast_cli.py:202
msgid "List of observation IDs."
msgstr "观测ID列表。"

#: astroquery_cli/modules/mast_cli.py:203
msgid "Product type(s) (e.g., 'SCIENCE', 'PREVIEW')."
msgstr "产品类型（例如，'SCIENCE'（科学），'PREVIEW'（预览））。"

#: astroquery_cli/modules/mast_cli.py:213
msgid "[cyan]Fetching product list for obs ID(s): {obs_id_list}...[/cyan]"
msgstr "[cyan]正在获取观测ID： 的产品列表...[/cyan]"

#: astroquery_cli/modules/mast_cli.py:220
msgid "[green]Found {count} data products.[/green]"
msgstr "[green]找到  个数据产品。[/green]"

#: astroquery_cli/modules/mast_cli.py:221
msgid "MAST Data Products"
msgstr "MAST数据产品"

#: astroquery_cli/modules/mast_cli.py:223
msgid "MAST products list"
msgstr "MAST产品列表"

#: astroquery_cli/modules/mast_cli.py:224
msgid ""
"[info]Use 'aqc mast download-products <obs_id> ...' or "
"'astroquery.mast.Observations.download_products()' to download.[/info]"
msgstr ""
"[info]使用'aqc mast download-products <obs_id> ...' 或 "
"'astroquery.mast.Observations.download_products()' 进行下载。[/info][info]使用 "
"'aqc mast download-products <obs_id> ...' 或 "
"'astroquery.mast.Observations.download_products()' 下载。[/info]"

#: astroquery_cli/modules/mast_cli.py:226
msgid ""
"[yellow]No data products found for the given observation ID(s) and "
"criteria.[/yellow]"
msgstr "[yellow]未找到给定观测ID和条件的数据产品。[/yellow]"

#: astroquery_cli/modules/mast_cli.py:228
msgid "MAST get_product_urls"
msgstr "MAST 获取产品 URL"

#: astroquery_cli/modules/ned_cli.py:26
msgid "Query the NASA/IPAC Extragalactic Database"
msgstr "查询 NASA/IPAC 河外星系数据库。"

#: astroquery_cli/modules/ned_cli.py:93
msgid "Query NED for an object by name."
msgstr "通过名称查询NED以获取天体。"

#: astroquery_cli/modules/ned_cli.py:96 astroquery_cli/modules/ned_cli.py:171
msgid "Name of the extragalactic object."
msgstr "河外天体名称。"

#: astroquery_cli/modules/ned_cli.py:99
msgid "Maximum number of objects to display (usually 1 for direct name)."
msgstr "要显示的天体最大数量（直接名称通常为1个）。"

#: astroquery_cli/modules/ned_cli.py:106
msgid "[cyan]Querying NED for object: '{object_name}'...[/cyan]"
msgstr "[cyan]正在查询NED以获取天体：''...[/cyan]"

#: astroquery_cli/modules/ned_cli.py:111
msgid "[green]Found information for '{object_name}'.[/green]"
msgstr "[green]已找到''的信息。[/green]"

#: astroquery_cli/modules/ned_cli.py:112
msgid "NED Data for {object_name}"
msgstr "NED  的数据"

#: astroquery_cli/modules/ned_cli.py:114
msgid "NED object query"
msgstr "NED天体查询"

#: astroquery_cli/modules/ned_cli.py:118
msgid "NED object"
msgstr "NED天体"

#: astroquery_cli/modules/ned_cli.py:126
msgid "Query NED for objects in a sky region."
msgstr "查询NED以获取天空区域的天体。"

#: astroquery_cli/modules/ned_cli.py:131
msgid "Equinox of coordinates (e.g., 'J2000', 'B1950')."
msgstr "坐标的春分点（例如，'J2000'，'B1950'）。"

#: astroquery_cli/modules/ned_cli.py:141
msgid ""
"[cyan]Querying NED for region: '{coordinates}' with radius "
"'{radius}'...[/cyan]"
msgstr ""
"[cyan]正在查询NED以获取区域：''，半径为''...[/cyan][cyan]正在查询 NED 中区域 '{coordinates}' "
"（半径 '{radius}'）的数据...[/cyan]"

#: astroquery_cli/modules/ned_cli.py:153
msgid "[green]Found {count} object(s) in the region.[/green]"
msgstr "[green]在该区域找到  个天体。[/green]"

#: astroquery_cli/modules/ned_cli.py:154
msgid "NED Objects in Region"
msgstr "NED区域中的天体"

#: astroquery_cli/modules/ned_cli.py:156
msgid "NED region query"
msgstr "NED区域查询"

#: astroquery_cli/modules/ned_cli.py:158
msgid "[yellow]No objects found in the specified region.[/yellow]"
msgstr "[yellow]在指定区域未找到天体。[/yellow]"

#: astroquery_cli/modules/ned_cli.py:160
msgid "NED region"
msgstr "NED区域"

#: astroquery_cli/modules/ned_cli.py:168
msgid "Get image metadata for an object from NED."
msgstr "从NED获取天体的图像元数据。"

#: astroquery_cli/modules/ned_cli.py:174
msgid "Maximum number of image entries to display. Use -1 for all rows."
msgstr "要显示的图像条目最大数量。使用-1表示所有行。"

#: astroquery_cli/modules/ned_cli.py:181
msgid "[cyan]Fetching image list from NED for object: '{object_name}'...[/cyan]"
msgstr "[cyan]正在从NED获取天体''的图像列表...[/cyan]"

#: astroquery_cli/modules/ned_cli.py:185
msgid "[green]Found {count} image entries for '{object_name}'.[/green]"
msgstr "[green]找到  个 '' 的图像条目。[/green]"

#: astroquery_cli/modules/ned_cli.py:186
msgid "NED Image List for {object_name}"
msgstr "NED  的图像列表"

#: astroquery_cli/modules/ned_cli.py:188
msgid "NED image list query"
msgstr "NED图像列表查询"

#: astroquery_cli/modules/ned_cli.py:190
msgid "[yellow]No image entries found for object '{object_name}'.[/yellow]"
msgstr "[yellow]未找到天体''的图像条目。[/yellow]"

#: astroquery_cli/modules/ned_cli.py:192
msgid "NED images"
msgstr "NED图像"

#: astroquery_cli/modules/nist_cli.py:24
msgid "Query the NIST Atomic Spectra Database."
msgstr "查询 NIST 原子光谱数据库。"

#: astroquery_cli/modules/nist_cli.py:35
msgid ""
"Primary query input: wavelength range (e.g., '2000 3000') or line name "
"(e.g., 'Fe II')."
msgstr "主要查询输入：波长范围（例如，'2000 3000'）或谱线名称（例如，'Fe II'）。"

#: astroquery_cli/modules/nist_cli.py:39
msgid ""
"Explicit minimum wavelength (e.g., 2000). Overrides any wavelength range "
"parsed from 'query_string'. Can be combined with '--linename'."
msgstr "明确的最小波长（例如，2000）。覆盖从'query_string'解析的任何波长范围。可以与'--linename'结合使用。"

#: astroquery_cli/modules/nist_cli.py:44
msgid ""
"Explicit maximum wavelength (e.g., 3000). Overrides any wavelength range "
"parsed from 'query_string'. Can be combined with '--linename'."
msgstr "明确的最大波长（例如，3000）。覆盖从'query_string'解析的任何波长范围。可以与'--linename'结合使用。"

#: astroquery_cli/modules/nist_cli.py:49
msgid ""
"Explicit line name (e.g., 'Fe II', 'H I'). Overrides any line name parsed"
" from 'query_string'. Can be combined with explicit '--minwav' and '--"
"maxwav' for a specific range."
msgstr ""
"明确的谱线名称（例如，'Fe II', 'H I'）。覆盖从'query_string'解析的任何谱线名称。可以与明确的'--minwav'和'"
"--maxwav'结合使用，以指定范围。"

#: astroquery_cli/modules/nist_cli.py:89
#, fuzzy
msgid "Query the NIST Atomic Spectra Database. You can query by:\n"
msgstr "查询 NIST 原子光谱数据库。"

#: astroquery_cli/modules/nist_cli.py:90
msgid "  1. Wavelength range: Provide two numbers (e.g., '2000 3000').\n"
msgstr ""

#: astroquery_cli/modules/nist_cli.py:91
msgid "  2. Line name: Provide a line name (e.g., 'Fe II', 'H I').\n"
msgstr ""

#: astroquery_cli/modules/nist_cli.py:92
msgid ""
"     If a line name is provided without explicit --minwav/--maxwav, a "
"broad default range will be used.\n"
msgstr ""

#: astroquery_cli/modules/nist_cli.py:93
msgid ""
"You can combine explicit --minwav/--maxwav with --linename for a specific"
" range.\n"
msgstr ""

#: astroquery_cli/modules/nist_cli.py:105
msgid ""
"\n"
"Use --help to see all available options."
msgstr ""

#: astroquery_cli/modules/nist_cli.py:146
msgid ""
"[red]Error: Wavelength range (MINWAV and MAXWAV) must be provided either "
"as arguments or implicitly via a line name query.[/red]"
msgstr "[red]错误：波长范围（MINWAV 和 MAXWAV）必须作为参数提供，或通过谱线名称查询隐式提供。[/red]"

#: astroquery_cli/modules/nist_cli.py:152
msgid "Querying NIST Atomic Spectra Database..."
msgstr "正在查询 NIST 原子光谱数据库..."

#: astroquery_cli/modules/nist_cli.py:158
msgid "[green]Found {count} result(s) from NIST.[/green]"
msgstr "从 NIST 找到 {count} 个结果。"

#: astroquery_cli/modules/nist_cli.py:159
msgid "NIST Query Results"
msgstr "NIST 查询结果"

#: astroquery_cli/modules/nist_cli.py:161
#: astroquery_cli/modules/nist_cli.py:166
msgid "NIST query"
msgstr "NIST 查询"

#: astroquery_cli/modules/nist_cli.py:163
msgid "[yellow]No results found for your NIST query.[/yellow]"
msgstr "[yellow]您的 NIST 查询未找到结果。[/yellow]"

#: astroquery_cli/modules/sdss_cli.py:25
msgid "Query the Sloan Digital Sky Survey database."
msgstr "查询斯隆数字巡天数据库。"

#: astroquery_cli/modules/sdss_cli.py:26
msgid ""
"Perform a query on SDSS. You must provide parameters for exactly one of "
"the following query types:"
msgstr ""

#: astroquery_cli/modules/sdss_cli.py:27
msgid "  1. Cone Search:"
msgstr ""

#: astroquery_cli/modules/sdss_cli.py:28
msgid "     --ra <RA> --dec <DEC> --radius <RADIUS>"
msgstr ""

#: astroquery_cli/modules/sdss_cli.py:29
msgid "     (e.g., --ra '10.5 deg' --dec '20.1 deg' --radius '2 arcmin')"
msgstr ""

#: astroquery_cli/modules/sdss_cli.py:30
msgid "  2. Spectroscopic Object ID Search:"
msgstr ""

#: astroquery_cli/modules/sdss_cli.py:31
msgid "     --specobjid <ID> [--objtype <TYPE>]"
msgstr ""

#: astroquery_cli/modules/sdss_cli.py:32
msgid "     (e.g., --specobjid 2634622337315530752 --objtype 'GALAXY')"
msgstr ""

#: astroquery_cli/modules/sdss_cli.py:33
msgid "  3. Fiber ID Search:"
msgstr ""

#: astroquery_cli/modules/sdss_cli.py:34
msgid "     --plate <PLATE> --mjd <MJD> --fiberid <FIBERID> [--objtype <TYPE>]"
msgstr ""

#: astroquery_cli/modules/sdss_cli.py:35
msgid "     (e.g., --plate 123 --mjd 51608 --fiberid 1)"
msgstr ""

#: astroquery_cli/modules/sdss_cli.py:58
msgid "Right Ascension (e.g., '10.5 deg', '0h42m30s'). Required for cone search."
msgstr "赤经（例如，'10.5 deg', '0h42m30s'）。圆锥搜索必需。"

#: astroquery_cli/modules/sdss_cli.py:59
msgid "Declination (e.g., '20.1 deg', '+41d12m0s'). Required for cone search."
msgstr "赤纬（例如，'20.1 deg'，'+41d12m0s'）。圆锥搜索必需。"

#: astroquery_cli/modules/sdss_cli.py:60
msgid ""
"Search radius (e.g., '0.5 deg', '2 arcmin'). Max 3 arcmin. Required for "
"cone search."
msgstr "搜索半径（例如，'0.5 deg'，'2 arcmin'）。最大 3 弧分。圆锥搜索必需。"

#: astroquery_cli/modules/sdss_cli.py:61
msgid ""
"Object type (e.g., 'STAR', 'GALAXY', 'QSO'). Note: This parameter is only"
" applicable for queries using specobjid or plate/mjd/fiberid, not for "
"cone searches."
msgstr "天体类型（例如，'STAR'（恒星）、'GALAXY'（星系）、'QSO'（类星体））。注意：此参数仅适用于使用specobjid或plate/mjd/fiberid的查询，不适用于圆锥搜索。对象类型（例如'STAR'、'GALAXY'、'QSO'）。注意：此参数仅适用于使用specobjid或plate/mjd/fiberid的查询，不适用于锥形搜索。"

#: astroquery_cli/modules/sdss_cli.py:62
msgid "Spectroscopic object ID. Required for specobjid search."
msgstr "光谱天体ID。specobjid搜索必需。"

#: astroquery_cli/modules/sdss_cli.py:63
msgid "Plate number for spectroscopic data. Required for fiber ID search."
msgstr "光谱数据的板号。光纤ID搜索必需。"

#: astroquery_cli/modules/sdss_cli.py:64
msgid "Modified Julian Date for spectroscopic data. Required for fiber ID search."
msgstr "光谱数据的修正儒略日。光纤ID搜索必需。"

#: astroquery_cli/modules/sdss_cli.py:65
msgid "Fiber ID for spectroscopic data. Required for fiber ID search."
msgstr "光谱数据的光纤ID。光纤ID搜索必需。"

#: astroquery_cli/modules/sdss_cli.py:99
msgid "Querying SDSS..."
msgstr "正在查询SDSS..."

#: astroquery_cli/modules/sdss_cli.py:124
msgid ""
"[red]Error: For a cone search, --ra, --dec, and --radius are all "
"required. Please provide all three.[/red]"
msgstr ""
"[red]错误：对于圆锥搜索，--ra、--dec和--radius都是必需的。请提供所有这三个参数。[/bold "
"red][red]错误：锥形搜索需要--ra、--dec和--radius。请提供全部三个参数。[/red]"

#: astroquery_cli/modules/sdss_cli.py:127
msgid ""
"[red]Error: Cannot combine cone search parameters (--ra, --dec, --radius)"
" with other query types (--specobjid or --plate, --mjd, --fiberid).[/red]"
msgstr ""
"[red]错误：不能将圆锥搜索参数（--ra, --dec, --radius）与其他查询类型（--specobjid 或 --plate, "
"--mjd, --fiberid）结合使用。[/bold "
"red][red]错误：不能将锥形搜索参数（--ra、--dec、--radius）与其他查询类型（--specobjid或--"
"plate、--mjd、--fiberid）组合使用。[/red]"

#: astroquery_cli/modules/sdss_cli.py:136
msgid ""
"[red]Error: Cannot combine --specobjid with other query types (cone "
"search or fiber ID search).[/red]"
msgstr ""
"[red]错误：不能将--specobjid与其他查询类型（圆锥搜索或光纤ID搜索）结合使用。[/bold red][red]错误：不能将--"
"specobjid与其他查询类型（锥形搜索或光纤ID搜索）组合使用。[/red]"

#: astroquery_cli/modules/sdss_cli.py:143
msgid ""
"[red]Error: For a fiber ID search, --plate, --mjd, and --fiberid are all "
"required. Please provide all three.[/red]"
msgstr ""
"[red]错误：对于光纤ID搜索，--plate、--mjd和--fiberid都是必需的。请提供所有这三个参数。[/bold "
"red][red]错误：光纤ID搜索需要--plate、--mjd和--fiberid。请提供全部三个参数。[/red]"

#: astroquery_cli/modules/sdss_cli.py:146
msgid ""
"[red]Error: Cannot combine fiber ID search parameters (--plate, --mjd, "
"--fiberid) with other query types (cone search or specobjid "
"search).[/red]"
msgstr ""
"[red]错误：不能将光纤ID搜索参数（--plate, --mjd, "
"--fiberid）与其他查询类型（圆锥搜索或specobjid搜索）结合使用。[/bold "
"red][red]错误：不能将光纤ID搜索参数（--plate、--mjd、--fiberid）与其他查询类型（锥形搜索或specobjid搜索）组合使用。[/red]"

#: astroquery_cli/modules/sdss_cli.py:150
msgid ""
"[red]Error: No valid query parameters provided. Please specify parameters"
" for one of the following query types: coordinates (--ra, --dec, "
"--radius), or --specobjid, or --plate, --mjd, and --fiberid.[/red]"
msgstr ""
"[red]错误：未提供有效的查询参数。请为以下查询类型之一指定参数：坐标（--ra, --dec, --radius），或--"
"specobjid，或--plate, --mjd和--fiberid。[/bold "
"red][red]错误：未提供有效的查询参数。请为以下查询类型之一指定参数：坐标（--ra、--dec、--radius），或--"
"specobjid，或--plate、--mjd和--fiberid。[/red]"

#: astroquery_cli/modules/sdss_cli.py:158
msgid "[yellow]No results found for objtype '{objtype}' after filtering.[/yellow]"
msgstr "[yellow]过滤后未找到 objtype '{objtype}' 的结果。[/yellow]"

#: astroquery_cli/modules/sdss_cli.py:161
msgid ""
"[green]Filtered {filtered_count} results for objtype '{objtype}' from "
"{initial_count} total.[/green]"
msgstr "[green]已从总计  个结果中筛选出  个''类型的对象。[/green]"

#: astroquery_cli/modules/sdss_cli.py:164
msgid "[green]Found {count} result(s) from SDSS.[/green]"
msgstr "从 SDSS 找到 {count} 个结果。"

#: astroquery_cli/modules/sdss_cli.py:165
msgid "SDSS Query Results"
msgstr "SDSS 查询结果"

#: astroquery_cli/modules/sdss_cli.py:167
#: astroquery_cli/modules/sdss_cli.py:172
msgid "SDSS query"
msgstr "SDSS 查询"

#: astroquery_cli/modules/sdss_cli.py:169
msgid "[yellow]No results found for your SDSS query.[/yellow]"
msgstr "[yellow]您的 SDSS 查询未找到结果。[/yellow]"

#: astroquery_cli/modules/simbad_cli.py:18
msgid "SIMBAD astronomical database."
msgstr "SIMBAD天文数据库。"

#: astroquery_cli/modules/simbad_cli.py:83
msgid "Query basic data for an astronomical object."
msgstr "查询天文天体的基本数据。"

#: astroquery_cli/modules/simbad_cli.py:86
msgid "Name of the object to query (e.g., 'M101', 'HD12345')."
msgstr "要查询的天体名称（例如，'M101', 'HD12345'）。"

#: astroquery_cli/modules/simbad_cli.py:87
msgid "Enable wildcard searching for the object name."
msgstr "启用天体名称的通配符搜索。"

#: astroquery_cli/modules/simbad_cli.py:88
msgid ""
"Additional VOTable fields to retrieve (e.g., 'otype', 'sptype'). Can be "
"specified multiple times."
msgstr ""
"要检索的额外VOTable字段（例如，'otype'，'sptype'）。可以指定多次。要检索的额外 VOTable "
"字段（例如，'otype'（天体类型），'sptype'（光谱型））。可多次指定。"

#: astroquery_cli/modules/simbad_cli.py:89
msgid ""
"Default VOTable fields to remove (e.g., 'coo_bibcode'). Can be specified "
"multiple times."
msgstr "要删除的默认VOTable字段（例如，'coo_bibcode'）。可以指定多次。"

#: astroquery_cli/modules/simbad_cli.py:90
msgid "Automatically include a set of common useful fields."
msgstr "自动包含一组常用有用字段。"

#: astroquery_cli/modules/simbad_cli.py:102
msgid "[cyan]Querying SIMBAD for object: '{object_name}'...[/cyan]"
msgstr "[cyan]正在查询SIMBAD以获取天体：''...[/cyan]"

#: astroquery_cli/modules/simbad_cli.py:118
msgid "SIMBAD Data for {object_name}"
msgstr "SIMBAD  的数据"

#: astroquery_cli/modules/simbad_cli.py:120
msgid "SIMBAD object query"
msgstr "SIMBAD天体查询"

#: astroquery_cli/modules/simbad_cli.py:125
msgid "SIMBAD object"
msgstr "SIMBAD天体"

#: astroquery_cli/modules/simbad_cli.py:129
msgid "Query all identifiers for an astronomical object."
msgstr "查询天文天体的所有标识符。"

#: astroquery_cli/modules/simbad_cli.py:132
msgid "Name of the object (e.g., 'Polaris')."
msgstr "天体名称（例如，'Polaris'）。"

#: astroquery_cli/modules/simbad_cli.py:141
msgid "[cyan]Querying SIMBAD for identifiers of: '{object_name}'...[/cyan]"
msgstr "[cyan]正在查询SIMBAD以获取''的标识符...[/cyan]"

#: astroquery_cli/modules/simbad_cli.py:146
msgid "SIMBAD Identifiers for {object_name}"
msgstr "SIMBAD  的标识符"

#: astroquery_cli/modules/simbad_cli.py:148
msgid "SIMBAD ID query"
msgstr "SIMBAD ID查询"

#: astroquery_cli/modules/simbad_cli.py:150
msgid "[yellow]No identifiers found for object '{object_name}'.[/yellow]"
msgstr "[yellow]未找到天体''的标识符。[/yellow]"

#: astroquery_cli/modules/simbad_cli.py:152
msgid "SIMBAD ids"
msgstr "SIMBAD ID"

#: astroquery_cli/modules/simbad_cli.py:156
msgid "Query objects associated with a bibcode or bibcode list."
msgstr "查询与文献代码或文献代码列表关联的天体。"

#: astroquery_cli/modules/simbad_cli.py:159
msgid "Bibcode(s) to query (e.g., '2003A&A...409..581H'). Can specify multiple."
msgstr ""
"要查询的文献代码（例如，'2003A&A...409..581H'）。可以指定多个。要查询的文献编码 "
"(bibcode)（例如，'2003A&A...409..581H'）。可指定多个。"

#: astroquery_cli/modules/simbad_cli.py:171
msgid "[cyan]Querying SIMBAD for objects in bibcode(s): {bibcodes_list}...[/cyan]"
msgstr "[cyan]正在查询SIMBAD以获取文献代码中的天体：...[/cyan]"

#: astroquery_cli/modules/simbad_cli.py:177
msgid "SIMBAD Objects for Bibcode(s)"
msgstr "SIMBAD 文献代码的天体"

#: astroquery_cli/modules/simbad_cli.py:179
msgid "SIMBAD bibcode query"
msgstr "SIMBAD文献代码查询"

#: astroquery_cli/modules/simbad_cli.py:181
msgid "[yellow]No objects found for the given bibcode(s).[/yellow]"
msgstr "[yellow]未找到给定文献代码的天体。[/yellow]"

#: astroquery_cli/modules/simbad_cli.py:183
msgid "SIMBAD bibcode"
msgstr "SIMBAD文献代码"

#: astroquery_cli/modules/splatalogue_cli.py:26
msgid "Query the Splatalogue spectral line database."
msgstr "查询Splatalogue光谱线数据库。"

#: astroquery_cli/modules/splatalogue_cli.py:94
msgid ""
"[red]Error: Wavelength range '{range_str}' must be in 'min-max' format "
"(e.g., '100um-200um').[/red]"
msgstr ""
"[red]错误：波长范围''必须是'最小-最大'格式（例如，'100um-200um'）。[/bold red][red]错误：频率范围 "
"'{freq_str}' 必须是 '最小值-最大值' 格式（例如，'100GHz-110GHz'）。[/red]"

#: astroquery_cli/modules/splatalogue_cli.py:96
msgid ""
"[red]Error: Frequency range '{range_str}' must be in 'min-max' format "
"(e.g., '100GHz-110GHz').[/red]"
msgstr ""
"[red]错误：频率范围''必须是'最小-最大'格式（例如，'100GHz-110GHz'）。[/bold red][red]错误：频率范围 "
"'{freq_str}' 必须是 '最小值-最大值' 格式（例如，'100GHz-110GHz'）。[/red]"

#: astroquery_cli/modules/splatalogue_cli.py:103
msgid ""
"[red]Error: Wavelengths must have units of length (e.g., um, nm, "
"mm).[/red]"
msgstr "[red]错误：波长必须具有长度单位（例如，um，nm，mm）。[/bold red]"

#: astroquery_cli/modules/splatalogue_cli.py:107
msgid ""
"[red]Error: Frequencies must have units of frequency (e.g., GHz, "
"MHz).[/red]"
msgstr "[red]错误：频率必须有频率单位（例如，GHz，MHz）。[/bold red]"

#: astroquery_cli/modules/splatalogue_cli.py:111
msgid "[red]Error parsing {unit_type} range '{range_str}': {error_message}[/red]"
msgstr "[red]解析范围''时出错：[/bold red]"

#: astroquery_cli/modules/splatalogue_cli.py:114
msgid ""
"Query spectral lines from Splatalogue by chemical name. Optionally filter"
" by wavelength (-w) or frequency (-f) range."
msgstr ""
"通过化学名称从Splatalogue查询光谱线。可选择按波长（-w）或频率（-f）范围过滤。按化学名称查询Splatalogue中的谱线。可选择按波长"
" (-w) 或频率 (-f) 范围筛选。"

#: astroquery_cli/modules/splatalogue_cli.py:120
msgid "Chemical name pattern (e.g., 'CO', '%H2O%'). "
msgstr "源名称或模式（例如，'Gaia DR3'，'2MASS'）。"

#: astroquery_cli/modules/splatalogue_cli.py:121
msgid "You can use cent for SQL-like wildcards: "
msgstr "您可以使用百分号作为SQL风格的通配符："

#: astroquery_cli/modules/splatalogue_cli.py:122
msgid "'%CO%' matches any containing CO, "
msgstr "'%CO%'匹配任何包含CO的字符串，"

#: astroquery_cli/modules/splatalogue_cli.py:123
msgid "'CO%' matches starting with CO, "
msgstr "'CO%'匹配以CO开头的字符串，"

#: astroquery_cli/modules/splatalogue_cli.py:124
msgid "'%CO' matches matches ending with CO. "
msgstr "'%CO'匹配以CO结尾的"

#: astroquery_cli/modules/splatalogue_cli.py:128
msgid ""
"Wavelength range (e.g., '100um-200um'). You can directly input this as "
"the second argument without -w. Mutually exclusive with frequency_range."
msgstr ""
"波长范围（例如，'100um-200um'）。您可以直接将其作为第二个参数输入，无需-w。与frequency_range互斥。波长范围（例如"
"，'100um-200um'）。你可以直接将其作为第二个参数输入，无需 -w。与频率范围互斥。"

#: astroquery_cli/modules/splatalogue_cli.py:131
msgid ""
"Frequency range (e.g., '100GHz-110GHz'). You can directly input this as "
"the second argument without -f. Mutually exclusive with wavelength_range."
msgstr ""
"频率范围（例如，'100GHz-"
"110GHz'）。您可以直接将其作为第二个参数输入，无需-f。与wavelength_range互斥。频率范围（例如，'100GHz-"
"110GHz'）。你可以直接将其作为第二个参数输入，无需 -f。与波长范围互斥。"

#: astroquery_cli/modules/splatalogue_cli.py:133
msgid "Maximum energy in K (E_upper)."
msgstr "最大能量，单位为K（E_upper）。"

#: astroquery_cli/modules/splatalogue_cli.py:134
msgid "Energy type ('el' or 'eu' for E_lower or E_upper)."
msgstr ""
"能量类型（'el'代表E_lower，'eu'代表E_upper）。能量类型（'el' 代表 E_lower（下能级能量）或 'eu' 代表 "
"E_upper（上能级能量））。"

#: astroquery_cli/modules/splatalogue_cli.py:135
msgid ""
"Line strength units (e.g., 'ls1', 'ls2', 'ls4', 'ls5' for CDMS/JPL or "
"TopModel)."
msgstr ""
"谱线强度单位（例如，CDMS/JPL或TopModel的'ls1', 'ls2', 'ls4', "
"'ls5'）。谱线强度单位（例如，CDMS/JPL 或 TopModel 使用的 'ls1'，'ls2'，'ls4'，'ls5'）。"

#: astroquery_cli/modules/splatalogue_cli.py:136
msgid "Species to exclude (e.g., 'HDO')."
msgstr "要排除的物种（例如，'HDO'）。"

#: astroquery_cli/modules/splatalogue_cli.py:139
msgid ""
"Astropy table format for saving (e.g. 'csv', 'ecsv', 'fits', 'votable'). "
"Overrides file extension inference."
msgstr "用于保存的Astropy表格格式（例如'csv'、'ecsv'、'fits'、'votable'）。覆盖文件扩展名推断。用于保存的Astropy表格格式（例如'csv'、'ecsv'、'fits'、'votable'）。覆盖文件名扩展名的推断。"

#: astroquery_cli/modules/splatalogue_cli.py:147
msgid ""
"[red]You cannot specify both -w/--wavelength-range and -f/--frequency-"
"range.[/red]"
msgstr ""
"[red]您不能同时指定-w/--wavelength-range和-f/--frequency-range。[/bold "
"red][red]你不能同时指定 -w/--wavelength-range 和 -f/--frequency-range。[/red]"

#: astroquery_cli/modules/splatalogue_cli.py:160
msgid ""
"[cyan]Querying Splatalogue for '{chemical_name}' in frequency range "
"'{frequency_range}'...[/cyan]"
msgstr ""
"[cyan]正在Splatalogue中查询''在频率范围''内的信息...[/cyan][cyan]正在查询 Splatalogue 中频率范围"
" '{frequency_range}' 的谱线...[/cyan]"

#: astroquery_cli/modules/splatalogue_cli.py:163
msgid ""
"[red]Error: You must specify a wavelength or frequency range as the "
"second argument (e.g., '100um-200um' or '100GHz-110GHz'). No -w or -f "
"flag is needed; just provide the range directly.[/red]"
msgstr ""
"[red]错误：您必须将波长或频率范围指定为第二个参数（例如，'100um-200um'或'100GHz-"
"110GHz'）。无需-w或-f标志；直接提供范围即可。[/bold red][red]错误：你必须将波长或频率范围作为第二个参数指定（例如"
"，'100um-200um' 或 '100GHz-110GHz'）。不需要 -w 或 -f 标志；只需直接提供范围即可。[/red]"

#: astroquery_cli/modules/splatalogue_cli.py:187
msgid "[green]Found {count} spectral line(s).[/green]"
msgstr "[green]找到  条光谱线。[/green]"

#: astroquery_cli/modules/splatalogue_cli.py:188
msgid "Splatalogue Lines"
msgstr "Splatalogue谱线"

#: astroquery_cli/modules/splatalogue_cli.py:190
msgid "Splatalogue line query"
msgstr "Splatalogue谱线查询"

#: astroquery_cli/modules/splatalogue_cli.py:192
msgid "[yellow]No spectral lines found for the given criteria.[/yellow]"
msgstr "[yellow]未找到符合给定条件的光谱线。[/yellow]"

#: astroquery_cli/modules/splatalogue_cli.py:195
msgid ""
"[yellow]No matching chemical species found. Please check your "
"chemical_name pattern and try removing wildcards or using a more specific"
" name.[/yellow]"
msgstr "[yellow]未找到匹配的化学物种。请检查您的chemical_name模式，并尝试删除通配符或使用更具体的名称。[/yellow][yellow]未找到匹配的化学物质。请检查你的化学名称模式，并尝试移除通配符或使用更具体的名称。[/yellow]"

#: astroquery_cli/modules/splatalogue_cli.py:197
msgid "Splatalogue lines"
msgstr "Splatalogue谱线"

#: astroquery_cli/modules/splatalogue_cli.py:200
msgid "Get the table of NRAO recommended species."
msgstr "获取NRAO推荐物种表。"

#: astroquery_cli/modules/splatalogue_cli.py:208
msgid "[cyan]Fetching NRAO recommended species table from Splatalogue...[/cyan]"
msgstr "[cyan]正在从Splatalogue获取NRAO推荐物种表...[/cyan]"

#: astroquery_cli/modules/splatalogue_cli.py:212
msgid "Splatalogue NRAO Recommended Species"
msgstr "Splatalogue NRAO推荐物种"

#: astroquery_cli/modules/splatalogue_cli.py:214
msgid "Splatalogue species table"
msgstr "Splatalogue物种表"

#: astroquery_cli/modules/splatalogue_cli.py:216
msgid "[yellow]Could not retrieve species table or it is empty.[/yellow]"
msgstr "[yellow]无法检索物种表或物种表为空。[/yellow]"

#: astroquery_cli/modules/splatalogue_cli.py:218
msgid "Splatalogue species-table"
msgstr "Splatalogue物种表"

#: astroquery_cli/modules/vizier_cli.py:21
msgid "Query the VizieR astronomical catalog service."
msgstr "查询VizieR天文星表服务。"

#: astroquery_cli/modules/vizier_cli.py:98
msgid ""
"[bold red]Error parsing angle string '{angle_str}': {error_message}[/bold"
" red]"
msgstr ""
"[bold red]解析角度字符串''时出错：[/bold red][bold red]解析角度字符串 '{angle_str}' "
"时出错：{error_message}[/bold red]"

#: astroquery_cli/modules/vizier_cli.py:99
msgid "[yellow]Hint: Use format like '5arcmin', '0.5deg', '10arcsec'.[/yellow]"
msgstr ""
"[yellow]提示：使用'5arcmin', '0.5deg', '10arcsec'等格式。[/yellow][yellow]提示：使用类似 "
"'5arcmin'，'0.5deg'，'10arcsec' 的格式。[/yellow]"

#: astroquery_cli/modules/vizier_cli.py:117
msgid ""
"[bold red]Error parsing coordinates '{coords_str}': {error_message}[/bold"
" red]"
msgstr "[bold red]解析坐标''时出错：[/bold red]"

#: astroquery_cli/modules/vizier_cli.py:118
msgid "[yellow]Hint: Try 'M31', '10.68h +41.26d', or '160.32 41.45'.[/yellow]"
msgstr ""
"[yellow]提示：尝试 'M31'，'10.68h +41.26d'，或 '160.32 "
"41.45'。[/yellow][yellow]提示：尝试 'M31'，'10.68h +41.26d'，或 '160.32 "
"41.45'。[/yellow]"

#: astroquery_cli/modules/vizier_cli.py:127
msgid ""
"[bold red]Invalid constraint format: '{item}'. Expected "
"'column=condition'.[/bold red]"
msgstr "[bold red]无效的约束格式：''。预期格式为 '列名=条件'。[/bold red]"

#: astroquery_cli/modules/vizier_cli.py:140
msgid "Find VizieR catalogs based on keywords, UCDs, or source names."
msgstr "根据关键词、UCD或源名称查找VizieR星表。"

#: astroquery_cli/modules/vizier_cli.py:142
msgid "Keyword(s) to search for in catalog descriptions."
msgstr "要在星表描述中搜索的关键词。"

#: astroquery_cli/modules/vizier_cli.py:143
msgid "UCD (Unified Content Descriptor) to filter catalogs."
msgstr "UCD（统一内容描述符）用于过滤星表。"

#: astroquery_cli/modules/vizier_cli.py:144
msgid "Source name or pattern (e.g., 'Gaia DR3', '2MASS')."
msgstr "源名称或模式（例如，'Gaia DR3', '2MASS'）。"

#: astroquery_cli/modules/vizier_cli.py:145
#: astroquery_cli/modules/vizier_cli.py:212
msgid "Maximum number of catalogs to list."
msgstr "要列出的星表最大数量。"

#: astroquery_cli/modules/vizier_cli.py:149
#: astroquery_cli/modules/vizier_cli.py:216
#: astroquery_cli/modules/vizier_cli.py:271
#: astroquery_cli/modules/vizier_cli.py:326
#: astroquery_cli/modules/vizier_cli.py:395
msgid "VizieR server to use. Choices: {server_list}"
msgstr "要使用的VizieR服务器。选择："

#: astroquery_cli/modules/vizier_cli.py:157
msgid "[cyan]Searching for VizieR catalogs...[/cyan]"
msgstr "[cyan]正在搜索VizieR星表...[/cyan]"

#: astroquery_cli/modules/vizier_cli.py:159
#: astroquery_cli/modules/vizier_cli.py:223
msgid "Using VizieR server: {server_url}"
msgstr "正在使用 VizieR 服务器：{server_url}"

#: astroquery_cli/modules/vizier_cli.py:164
msgid "Keywords: {keywords_list}"
msgstr "关键词："

#: astroquery_cli/modules/vizier_cli.py:167
msgid "UCD: {ucd_val}"
msgstr "UCD："

#: astroquery_cli/modules/vizier_cli.py:170
msgid "Source Name: {source_val}"
msgstr "源名称："

#: astroquery_cli/modules/vizier_cli.py:173
msgid ""
"[yellow]Please provide at least one search criterion (keyword, ucd, or "
"source name).[/yellow]"
msgstr "[yellow]请提供至少一个搜索条件（关键词、UCD或源名称）。[/yellow]"

#: astroquery_cli/modules/vizier_cli.py:174
msgid "Example: `aqc vizier find-catalogs --keyword photometry --keyword M31`"
msgstr "示例：`aqc vizier find-catalogs --keyword photometry --keyword M31`"

#: astroquery_cli/modules/vizier_cli.py:183
msgid "Found VizieR Catalogs"
msgstr "找到VizieR星表"

#: astroquery_cli/modules/vizier_cli.py:188
msgid "[yellow]No catalogs found matching your criteria.[/yellow]"
msgstr "[yellow]未找到符合您条件的星表。[/yellow]"

#: astroquery_cli/modules/vizier_cli.py:192
msgid "VizieR find_catalogs"
msgstr "VizieR 查找星表"

#: astroquery_cli/modules/vizier_cli.py:202
msgid ""
"List all available VizieR catalogs. Note: VizieR API does not support "
"listing all catalogs at once. If no catalogs are found, try 'find-"
"catalogs' with keywords. Common keywords: 'photometry', 'galaxy', "
"'quasar', 'gaia', '2mass', 'sdss', 'star', 'cluster', 'radio', "
"'infrared', 'xray', 'survey', 'variable', 'proper motion', 'catalog'. "
"Example: aqc vizier find-catalogs --keyword photometry --keyword galaxy"
msgstr ""
"列出所有可用VizieR星表。注意：VizieR API不支持一次性列出所有星表。如果未找到星表，请尝试使用关键词进行“find-"
"catalogs”搜索。常见关键词：'photometry'（测光）、'galaxy'（星系）、'quasar'（类星体）、'gaia'（盖亚）、'2mass'（2MASS）、'sdss'（SDSS）、'star'（恒星）、'cluster'（星团）、'radio'（射电）、'infrared'（红外）、'xray'（X射线）、'survey'（巡天）、'variable'（变星）、'proper"
" motion'（自行）、'catalog'（星表）。示例：aqc vizier find-catalogs --keyword "
"photometry --keyword galaxy列出所有可用的VizieR星表。注意：VizieR "
"API不支持一次性列出所有星表。如果未找到星表，请尝试使用关键字'find-catalogs'。常用关键字： 'photometry', "
"'galaxy', 'quasar', 'gaia', '2mass', 'sdss', 'star', 'cluster', 'radio', "
"'infrared', 'xray', 'survey', 'variable', 'proper motion', "
"'catalog'.示例：aqc vizier find-catalogs --keyword photometry --keyword "
"galaxy"

#: astroquery_cli/modules/vizier_cli.py:220
msgid "[cyan]Attempting to list all VizieR catalogs...[/cyan]"
msgstr "[cyan]正在尝试列出所有 VizieR 星表...[/cyan]"

#: astroquery_cli/modules/vizier_cli.py:221
msgid ""
"[yellow]Note: If this returns no catalogs, the VizieR service might not "
"support listing all catalogs directly, or there might be a network issue."
" Consider using 'find-catalogs' with specific keywords instead.[/yellow]"
msgstr ""
"[yellow]注意：如果未返回任何星表，则VizieR服务可能不支持直接列出所有星表，或者可能存在网络问题。请考虑使用特定关键词进行“find-"
"catalogs”搜索。[/yellow][yellow]注意：如果未返回任何星表，VizieR服务可能不支持直接列出所有星表，或者可能存在网络问题。请考虑使用特定关键字进行"
"“find-catalogs”查询。[/yellow]"

#: astroquery_cli/modules/vizier_cli.py:234
msgid "All Available VizieR Catalogs"
msgstr "所有可用VizieR星表"

#: astroquery_cli/modules/vizier_cli.py:239
msgid ""
"[yellow]No catalogs found using direct listing. VizieR API does not "
"support listing all catalogs at once. Please use keyword search. Common "
"keywords: 'photometry', 'galaxy', 'quasar', 'gaia', '2mass', 'sdss', "
"'star', 'cluster', 'radio', 'infrared', 'xray', 'survey', 'variable', "
"'proper motion', 'catalog'.[/yellow]"
msgstr ""
"[yellow]未通过直接列出找到星表。VizieR "
"API不支持一次性列出所有星表。请使用关键词搜索。常见关键词：'photometry'（测光）、'galaxy'（星系）、'quasar'（类星体）、'gaia'（盖亚）、'2mass'（2MASS）、'sdss'（SDSS）、'star'（恒星）、'cluster'（星团）、'radio'（射电）、'infrared'（红外）、'xray'（X射线）、'survey'（巡天）、'variable'（变星）、'proper"
" motion'（自行）、'catalog'（星表）。[/yellow][yellow]未通过直接列出找到任何星表。VizieR "
"API不支持一次性列出所有星表。请使用关键字搜索。常用关键字： 'photometry', 'galaxy', 'quasar', 'gaia',"
" '2mass', 'sdss', 'star', 'cluster', 'radio', 'infrared', 'xray', "
"'survey', 'variable', 'proper motion', 'catalog'.[/yellow]"

#: astroquery_cli/modules/vizier_cli.py:245
#: astroquery_cli/modules/vizier_cli.py:255
msgid ""
"[yellow]Example: aqc vizier find-catalogs --keyword photometry --keyword "
"galaxy[/yellow]"
msgstr ""
"[yellow]示例：aqc vizier find-catalogs --keyword photometry --keyword "
"galaxy[/yellow]"

#: astroquery_cli/modules/vizier_cli.py:249
msgid "VizieR list_catalogs"
msgstr "VizieR 列出星表"

#: astroquery_cli/modules/vizier_cli.py:250
msgid ""
"[yellow]VizieR API does not support listing all catalogs at once. Please "
"use keyword search. Common keywords: 'photometry', 'galaxy', 'quasar', "
"'gaia', '2mass', 'sdss', 'star', 'cluster', 'radio', 'infrared', 'xray', "
"'survey', 'variable', 'proper motion', 'catalog'.[/yellow]"
msgstr ""
"[yellow]VizieR "
"API不支持一次性列出所有星表。请使用关键词搜索。常见关键词：'photometry'（测光）、'galaxy'（星系）、'quasar'（类星体）、'gaia'（盖亚）、'2mass'（2MASS）、'sdss'（SDSS）、'star'（恒星）、'cluster'（星团）、'radio'（射电）、'infrared'（红外）、'xray'（X射线）、'survey'（巡天）、'variable'（变星）、'proper"
" motion'（自行）、'catalog'（星表）。[/yellow][yellow]VizieR "
"API不支持一次性列出所有星表。请使用关键字搜索。常用关键字： 'photometry', 'galaxy', 'quasar', 'gaia',"
" '2mass', 'sdss', 'star', 'cluster', 'radio', 'infrared', 'xray', "
"'survey', 'variable', 'proper motion', 'catalog'.[/yellow]"

#: astroquery_cli/modules/vizier_cli.py:258
msgid "Query catalogs around an object name or specific coordinates."
msgstr "查询天体名称或特定坐标周围的星表。"

#: astroquery_cli/modules/vizier_cli.py:261
msgid ""
"Object name (e.g., 'M31') or coordinates (e.g., '10.68h +41.26d' or "
"'160.32 41.45')."
msgstr ""
"天体名称（例如，'M31'）或坐标（例如，'10.68h +41.26d' 或 '160.32 "
"41.45'）。天体名称（例如，'M31'）或坐标（例如，'10.68h +41.26d' 或 '160.32 41.45'）。"

#: astroquery_cli/modules/vizier_cli.py:262
msgid ""
"Search radius (e.g., '5arcmin', '0.1deg'). Can be specified as positional"
" argument or with -r/--radius."
msgstr ""
"搜索半径（例如，'5arcmin', "
"'0.1deg'）。可以作为位置参数或使用-r/--radius指定。锥形搜索半径（例如，'5arcmin'，'0.1deg'）。如果未指定宽度/高度，则使用此参数。"

#: astroquery_cli/modules/vizier_cli.py:263
#: astroquery_cli/modules/vizier_cli.py:318
msgid ""
"VizieR catalog identifier(s) (e.g., 'I/261/gaiadr3', 'J/ApJ/710/1776'). "
"Can be specified multiple times. Default: 'I/261/gaiadr3'"
msgstr ""
"VizieR星表标识符（例如，'I/261/gaiadr3'，'J/ApJ/710/1776'）。可以指定多次。默认值：'I/261/gaiadr3'VizieR"
" 星表标识符（例如，'I/261/gaiadr3'，'J/ApJ/710/1776'）。可多次指定。"

#: astroquery_cli/modules/vizier_cli.py:264
msgid ""
"Specific columns to retrieve (e.g., 'RAJ2000', 'DEJ2000', 'pmRA'). Use "
"'all' for all columns. Can be specified multiple times."
msgstr ""
"要检索的特定列（例如，'RAJ2000'、'DEJ2000'、'pmRA'）。使用'all'表示所有列。可以指定多次。要检索的特定列（例如，'RAJ2000'（J2000赤经），'DEJ2000'（J2000赤纬），'pmRA'（赤经方向自行））。使用"
" 'all' 表示所有列。可多次指定。"

#: astroquery_cli/modules/vizier_cli.py:265
msgid ""
"Column filters (e.g., 'Imag<15', 'B-V>0.5'). Can be specified multiple "
"times. Format: 'column_name<operator>value'."
msgstr ""
"列过滤器（例如，'Imag<15'，'B-V>0.5'）。可以指定多次。格式：'列名<运算符>值'。列筛选器（例如，'Imag<15' "
"(I波段星等)，'B-V>0.5' (B-V色指数)）。可多次指定。格式：'列名<运算符>值'。"

#: astroquery_cli/modules/vizier_cli.py:266
#: astroquery_cli/modules/vizier_cli.py:321
#: astroquery_cli/modules/vizier_cli.py:390
msgid "Maximum number of rows to return per catalog."
msgstr "每个星表返回的最大行数。"

#: astroquery_cli/modules/vizier_cli.py:267
#: astroquery_cli/modules/vizier_cli.py:322
#: astroquery_cli/modules/vizier_cli.py:391
msgid "Maximum number of rows to display per table. Use -1 for all rows."
msgstr "每个表格要显示的最大行数。使用-1表示所有行。"

#: astroquery_cli/modules/vizier_cli.py:276
msgid ""
"[cyan]Querying VizieR for object '{target_name}' in catalog(s): "
"{catalog_list}...[/cyan]"
msgstr ""
"[cyan]正在VizieR中查询星表中的天体''...[/cyan][cyan]正在查询 VizieR 中天体 '{target_name}' "
"在星表 {catalog_list} 中的数据...[/cyan]"

#: astroquery_cli/modules/vizier_cli.py:279
msgid "Using VizieR server: {server_url}, Row limit: {limit}"
msgstr "正在使用VizieR服务器：，行数限制："

#: astroquery_cli/modules/vizier_cli.py:296
#: astroquery_cli/modules/vizier_cli.py:365
#: astroquery_cli/modules/vizier_cli.py:425
msgid "[yellow]No results returned from VizieR for this query.[/yellow]"
msgstr "[yellow]VizieR未返回此查询的结果。[/yellow]"

#: astroquery_cli/modules/vizier_cli.py:302
msgid "Results from {catalog_name} for {target_name}"
msgstr "来自  的  的结果"

#: astroquery_cli/modules/vizier_cli.py:304
msgid ""
"[yellow]No data found in catalog '{catalog_name}' for the given "
"criteria.[/yellow]"
msgstr "[yellow]在星表''中未找到符合给定条件的数据。[/yellow]"

#: astroquery_cli/modules/vizier_cli.py:307
msgid "Vizier object"
msgstr "Vizier天体"

#: astroquery_cli/modules/vizier_cli.py:311
msgid "Query catalogs within a sky region (cone or box)."
msgstr "查询天空区域内的星表（圆锥或方框）。"

#: astroquery_cli/modules/vizier_cli.py:314
msgid ""
"Central coordinates for the region (e.g., '10.68h +41.26d' or '160.32 "
"41.45')."
msgstr "区域中心坐标（例如，'10.68h +41.26d' 或 '160.32 41.45'）。"

#: astroquery_cli/modules/vizier_cli.py:315
msgid ""
"Cone search radius (e.g., '5arcmin', '0.1deg'). Use if not specifying "
"width/height. Can be specified as positional argument or with "
"-r/--radius."
msgstr ""
"圆锥搜索半径（例如，'5arcmin', "
"'0.1deg'）。如果未指定宽度/高度则使用。可以作为位置参数或使用-r/--radius指定。锥形搜索半径（例如，'5arcmin'，'0.1deg'）。如果未指定宽度/高度，则使用此参数。"

#: astroquery_cli/modules/vizier_cli.py:316
msgid "Width of a box region (e.g., '10arcmin', '0.5deg'). Requires --height."
msgstr "方框区域的宽度（例如，'10arcmin', '0.5deg'）。需要--height。"

#: astroquery_cli/modules/vizier_cli.py:317
msgid "Height of a box region (e.g., '10arcmin', '0.5deg'). Requires --width."
msgstr "方框区域的高度（例如，'10arcmin', '0.5deg'）。需要--width。"

#: astroquery_cli/modules/vizier_cli.py:319
#: astroquery_cli/modules/vizier_cli.py:389
msgid ""
"Specific columns to retrieve. Use 'all' for all columns. Can be specified"
" multiple times."
msgstr "要检索的特定列。使用'all'表示所有列。可以指定多次。"

#: astroquery_cli/modules/vizier_cli.py:320
msgid "Column filters (e.g., 'Imag<15'). Can be specified multiple times."
msgstr "列过滤器（例如，'Imag<15'）。可以指定多次。"

#: astroquery_cli/modules/vizier_cli.py:331
#: astroquery_cli/modules/vizier_cli.py:399
msgid ", "
msgstr "，"

#: astroquery_cli/modules/vizier_cli.py:342
msgid ""
"[bold red]Error: Specify either --radius (for cone search) OR (--width "
"and --height) (for box search), not both.[/bold red]"
msgstr ""
"[bold red]错误：请指定--radius（用于圆锥搜索）或（--width和--"
"height）（用于方框搜索），不能两者都指定。[/bold red][bold red]错误：请指定 --radius（用于锥形搜索）或 "
"(--width 和 --height)（用于盒形搜索），不能同时指定。[/bold red]"

#: astroquery_cli/modules/vizier_cli.py:345
msgid ""
"[bold red]Error: For a box search, both --width and --height must be "
"specified.[/bold red]"
msgstr ""
"[bold red]错误：对于方框搜索，必须同时指定--width和--height。[/bold red][bold "
"red]错误：对于盒形搜索，必须同时指定 --width 和 --height。[/bold red]"

#: astroquery_cli/modules/vizier_cli.py:348
msgid ""
"[bold red]Error: You must specify search dimensions: either --radius OR "
"(--width and --height).[/bold red]"
msgstr ""
"[bold red]错误：您必须指定搜索维度：--radius 或 (--width 和 --height)。[/bold red][bold "
"red]错误：您必须指定搜索维度：--radius 或 (--width 和 --height)。[/bold red]"

#: astroquery_cli/modules/vizier_cli.py:379
msgid "Vizier region"
msgstr "Vizier区域"

#: astroquery_cli/modules/vizier_cli.py:383
msgid "Query catalogs based on specific column constraints or keywords."
msgstr "根据特定列约束或关键词查询星表。"

#: astroquery_cli/modules/vizier_cli.py:386
msgid "VizieR catalog identifier(s). Can be specified multiple times."
msgstr "VizieR星表标识符。可以指定多次。"

#: astroquery_cli/modules/vizier_cli.py:387
msgid ""
"Constraints on column values (e.g., 'Vmag=<10', 'B-V=0.5..1.0'). Can be "
"specified multiple times. Format: 'column_name=condition'."
msgstr ""
"列值的约束（例如，'Vmag=<10'，'B-V=0.5..1.0'）。可以指定多次。格式：'列名=条件'。列值约束（例如，'Vmag=<10' "
"(V波段星等)，'B-V=0.5..1.0' (B-V色指数)）。可多次指定。格式：'列名<运算符>值'。"

#: astroquery_cli/modules/vizier_cli.py:388
msgid ""
"Keywords to filter results within the catalog (different from finding "
"catalogs)."
msgstr "用于过滤星表内结果的关键词（与查找星表不同）。"

#: astroquery_cli/modules/vizier_cli.py:406
msgid ""
"[yellow]Please provide at least --constraint(s) or --keyword(s) for this "
"query type.[/yellow]"
msgstr ""
"[yellow]请为此查询类型提供至少一个--constraint(s)或--keyword(s)。[/yellow][yellow]请至少提供 "
"--constraint(s)（约束条件）或 --keyword(s)（关键词）用于此查询类型。[/yellow]"

#: astroquery_cli/modules/vizier_cli.py:415
msgid "keywords"
msgstr "关键词"

#: astroquery_cli/modules/vizier_cli.py:436
msgid "Vizier constraints"
msgstr "Vizier约束"

#: astroquery_cli/options/ping.py:30
msgid "{ms_value} ms"
msgstr " 毫秒"

#: astroquery_cli/options/ping.py:31
msgid "No time found"
msgstr "未找到时间"

#: astroquery_cli/options/ping.py:33
msgid "ICMP disabled or blocked"
msgstr "ICMP已禁用或被阻止"

#: astroquery_cli/options/ping.py:35
msgid "Ping error: {error_message}"
msgstr "Ping错误："

#: astroquery_cli/options/ping.py:39
msgid "Checking service availability...\n"
msgstr "正在检查服务可用性...\n"

#: astroquery_cli/options/ping.py:44 astroquery_cli/options/ping.py:53
msgid "Unknown"
msgstr "未知"

#: astroquery_cli/options/ping.py:47
msgid "Resolved to {ip_address}"
msgstr "已解析到 "

#: astroquery_cli/options/ping.py:49
msgid "DNS resolution failed: {error_message}"
msgstr "DNS解析失败："

#: astroquery_cli/options/ping.py:54
msgid "Service Unavailable"
msgstr "服务不可用"

#: astroquery_cli/options/ping.py:57
msgid "HTTP Status: {status_code}"
msgstr "HTTP状态："

#: astroquery_cli/options/ping.py:59
msgid "Service Available"
msgstr "服务可用"

#: astroquery_cli/options/ping.py:61
msgid "Service Responded with Error ({status_code})"
msgstr "服务响应错误（）"

#: astroquery_cli/options/ping.py:63
msgid "HTTP Request Failed: {error_message}"
msgstr "HTTP请求失败："

#: astroquery_cli/options/ping.py:64
msgid "Service Unavailable (Connection Error)"
msgstr "服务不可用（连接错误）"

#: astroquery_cli/options/ping.py:66
msgid "--- {url_address} ---"
msgstr "---  ---"

#: astroquery_cli/options/ping.py:67
msgid "  Availability: {availability_message}"
msgstr " 可用性：{availability_message}"

#: astroquery_cli/options/ping.py:68
msgid "  DNS Status: {dns_status}"
msgstr " DNS状态: {dns_status}"

#: astroquery_cli/options/ping.py:69
msgid "  Ping Status: {ping_status}"
msgstr " Ping状态：{ping_status}"

#: astroquery_cli/options/ping.py:70
msgid "  HTTP Status: {http_status}\n"
msgstr " HTTP状态：{http_status}\n"

